[
  {
    "questionNum": 36001,
    "questionText": " എല്ലാ ജാതിക്കാർക്കും ഉപയോഗിക്കുന്നതിനായി ‘മുതിരിക്കിണർ’ കുഴിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36002,
    "questionText": " എല്ലാ ജാതിക്കാർക്കും ഉപയോഗിക്കുന്നതിനായി വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ കുഴിച്ച കിണർ ?\r\n",
    "answerText": " 'മുന്തിര കിണര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 36003,
    "questionText": " മേൽമുണ്ട് സമരത്തിനു പ്രചോദനം പകർന്ന നേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36004,
    "questionText": " ’ആനന്ദദർശനം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36005,
    "questionText": " ’ആനന്ദഗുരു ഗീത’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36006,
    "questionText": " ’വിഗ്രഹാരാധനാഖണ്ഡനം’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36007,
    "questionText": " ’ആനന്ദ വിമാനം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36008,
    "questionText": " ’ആനന്ദസൂത്രം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36009,
    "questionText": " ’ജ്ഞാനക്കുമ്മി’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36010,
    "questionText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 36011,
    "questionText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ മരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1871
  },
  {
    "questionNum": 36012,
    "questionText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിൽ കുട്ടനാട്ടിലെ കൈനഗിരിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36013,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കത്തോലിക്കാ സംസ്‌കൃത സ്കൂളിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\nAns:ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിൽ കുട്ടനാട്ടിലെ കൈനഗിരിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36014,
    "questionText": " അഖിലത്തിരട്ട്, അരുൾനൂൽ എന്നീ തമിഴ് കൃതികൾ രചിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36015,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ രചിച്ച തമിഴ് കൃതികൾ?\r\n",
    "answerText": " അഖിലത്തിരട്ട്, അരുൾനൂൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36016,
    "questionText": " കേരളീയ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ വഴികാട്ടി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36017,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1853 ആഗസ്ത് 25-ന് തിരുവനന്തപുരം കണ്ണമൂലയിൽ കൊല്ലൂർ ഗ്രാമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36018,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ മറ്റു പേരുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ, കുഞ്ഞൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 36019,
    "questionText": " പഠിപ്പിലും സ്വഭാവശുദ്ധിയിലും പുലർത്തിയ മികവുമൂലം ആശാന്റെ ഗുരു കുലത്തിൽ വെച്ചു തന്നെ ചട്ടമ്പി (monitor) സ്ഥാനം നേടിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36020,
    "questionText": " പഠിപ്പിലും സ്വഭാവശുദ്ധിയിലും പുലർത്തിയ മികവു മൂലം\r\nആശാന്റെ ഗുരു കുലത്തിൽ വെച്ചു തന്നെ ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ നേടിയ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി (monitor) "
  },
  {
    "questionNum": 36021,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രാചീന മലയാളം, വേദാധികാര നിരൂപണം, ക്രിസ്തുമതഛേദനം , ആദിഭാഷ, അദ്വൈതചിന്താപദ്ധതി, ജീവകാരുണ്യനിരൂപണം "
  },
  {
    "questionNum": 36022,
    "questionText": " ’വേദാധികാര നിരൂപണം’ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36023,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതഛേദനം , ആദിഭാഷ, എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36024,
    "questionText": " പള്ളികളോടു ചേർന്ന് പള്ളിക്കുടങ്ങൾ ആരംഭിക്കണമെന്ന് ആവശ്യപ്പട്ടതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36025,
    "questionText": " കോട്ടയം മന്നാത്ത് ബസൻറ് ജോസഫ് പ്രസ് ആരംഭിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36026,
    "questionText": " ’നസ്രാണിദീപിക’ എന്ന മാസിക അച്ചടിച്ചത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം മന്നാത്ത് ബസൻറ് ജോസഫ് പ്രസ്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36027,
    "questionText": " ജോൺ പോൺ രണ്ടാമൻ മാർപാപ്പ വാഴ്ത്തപ്പെട്ടവനായി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1986 - ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36028,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് മാർപാപ്പ വിശുദ്ധനായി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2014-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36029,
    "questionText": " ’മാന്നാനം നാളാഗമം’ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36030,
    "questionText": " ’ആത്മാനുതാപം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36031,
    "questionText": " ’ധ്യാന്സല്ലാപങ്ങൾ’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36032,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1863
  },
  {
    "questionNum": 36033,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് പേട്ടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36034,
    "questionText": " ഡോ. പൽപ്പു അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36035,
    "questionText": " 1884-ൽ മെഡിക്കൽ എൻട്രൻസ് പരീക്ഷ വിജയിച്ചെങ്കിലും അവർണ ജാതിയിൽപ്പെട്ടതിനാൽ പ്രവേശനം നിഷേധിക്കപ്പെട്ടതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 36036,
    "questionText": " 'മലയാളി മെമ്മോറിയലിൽ’ ഒപ്പുവെച്ച മൂന്നാം പേരുകാരനാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 36037,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയലിന്റെയും മുഖ്യസംഘാടകനായി പ്രവർത്തിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 36038,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി. യോഗത്തിന്റെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷനാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 36039,
    "questionText": " 'ട്രീറ്റ്മെൻറ് ഓഫ് തീയാസ് ഇൻ ട്രാവൻകൂർ' ആരുടെ പ്രധാനകൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 36040,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ നീലഗിരിയിൽ 'ശ്രീനാരായണഗുരു കുലം’ സ്ഥാപിച്ച നടരാജഗുരുമകൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. പൽപ്പു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36041,
    "questionText": " ’വാഗ്ഭടാനന്ദൻ’ ജനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 36042,
    "questionText": " ’വാഗ്ഭടാനന്ദൻ’ ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 36043,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ ശരിയായ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36044,
    "questionText": " 'ഷൺമുഖദാസൻ' എന്ന പേരിൽ സന്യാസം സ്വീകരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36045,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ സന്യാസം സ്വീകരിച്ചത് ഏത് പേരിൽ?\r\n",
    "answerText": " 'ഷൺമുഖദാസൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 36046,
    "questionText": " ‘വിജ്ഞാനത്തിന്റെ ഒരു ഖനിതന്നെയാകയാൽ വിദ്യാധിരാജൻ’ എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36047,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ സമാധിസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 36048,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ പന്മനയിലെ സമാധിസ്ഥാനത്ത് ശിഷ്യന്മാർ സ്ഥാപിച്ച ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " ബാലഭട്ടാരക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 36049,
    "questionText": " പന്മനയിൽ ബാലഭട്ടാരക്ഷേത്രം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ശിഷ്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 36050,
    "questionText": " 1892-ൽ എറണാകുളത്തു വെച്ച് നേരിൽ കാണവെ സ്വാമി വിവേകാന്ദൻ ചട്ടമ്പിസ്വാമികളെപ്പറ്റി പറഞ്ഞത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ ഞാൻ കണ്ട ഓരേയൊരു മനുഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36051,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഞാൻ കണ്ട ഓരേയൊരു മനുഷ്യൻ എന്ന് സ്വാമി വിവേകാന്ദൻ പറഞ്ഞത് ആരെ പറ്റി?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36052,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഞാൻ കണ്ട ഓരേയൊരു മനുഷ്യൻ എന്ന് ചട്ടമ്പിസ്വാമികളെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36053,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ മരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1924 മെയ് 5 ന് കൊല്ലം ജില്ലയിലെ പന്മനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36054,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂരിലെ പാട്യം ഗ്രാമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36055,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന് ആ പേര് നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനനദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 36056,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘം സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1922-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36057,
    "questionText": " 1922-ൽ ആത്മവി ദ്യാസംഘം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36058,
    "questionText": " ’ആത്മ വിദ്യാകാഹളം’ ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പുറത്തിറങ്ങിയ വാർത്താപത്രികയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36059,
    "questionText": " ’അഭിനവ കേരളം’ ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പുറത്തിറങ്ങിയ വാർത്താപത്രികയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36060,
    "questionText": " സംസ്കൃത വിദ്യാഭ്യാസത്തിനായി വാഗ്ഭടാനന്ദൻ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തത്വപ്രകാശിക "
  },
  {
    "questionNum": 36061,
    "questionText": " 'ശിവയോഗവിലാസം' എന്ന മാസിക പുറത്തിറക്കിയിരുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36062,
    "questionText": " ’രസ ഗുണബ്രഹ്മാരാധന’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36063,
    "questionText": " ’ആത്മവിദ്യ അധ്യാത്മയുദ്ധം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36064,
    "questionText": " ’രാമകൃഷ്ണ സംവാദം’ ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36065,
    "questionText": " ഏത് ദാർശനിക പ്രബന്ധത്തിന്റെ മുഖവുരയിൽ ആണ് റാംമോഹൻ റോയിയെ നവഭാരത പിതാവായി വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 'ആത്മവിദ്യ' എന്ന ദാർശനിക പ്രബന്ധത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36066,
    "questionText": " കേരള നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36067,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1856 ആഗസ്ത് 20ന് ചെമ്പഴന്തി വയൽവാരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 36068,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ ശരിയായ പേര്?\r\n",
    "answerText": " നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36069,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ വിളിപ്പേര് ?\r\n",
    "answerText": " നാണു "
  },
  {
    "questionNum": 36070,
    "questionText": " 1888 ഫിബ്രവരിയിൽ നെയ്യാറ്റിങ്കരയ്ക്കടുത്ത് അരുവിക്കരയിൽ ശിവപ്രതിഷ്ട നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36071,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു നെയ്യാറ്റിങ്കരയ്ക്കടുത്ത് അരുവിക്കരയിൽ ശിവപ്രതിഷ്ട നടത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1888 ഫിബ്രവരി "
  },
  {
    "questionNum": 36072,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ബാംഗ്ലൂരിൽ വെച്ച് ഡോ. പൽപ്പുവുമായി കൂടിക്കാഴ്ച നടത്തിയത് എപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 36073,
    "questionText": " 1898 അരുവിപുറം ക്ഷേത്രയോഗം രൂപവത്കരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36074,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപുറം ക്ഷേത്രയോഗം രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1898
  },
  {
    "questionNum": 36075,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണധർമ്മപരിപാലന യോഗം ( എസ്.എൻ.ടി പി)രൂപം കൊണ്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1903 മെയ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 36076,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സമാധിയായ സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 36077,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സമാധിയായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1928 സെപ്റ്റംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 36078,
    "questionText": " വിദ്യകൊണ്ടു സ്വതന്ത്രരാകാനും സംഘടനകൊണ്ട് ശക്തരാകാനും ആഹ്വാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36079,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ പ്രസിദ്ധമായ ആഹ്വാനം?\r\n",
    "answerText": " സംഘടിച്ച് ശക്തരാകുക, വിദ്യ കൊണ്ട് പ്രബുദ്ധരാകുക "
  },
  {
    "questionNum": 36080,
    "questionText": " വൈക്കത്ത് ഉല്ലല ക്ഷേത്രത്തിൽ 'ഓംകാരാങ്കിതമായ കണ്ണാടി’ പ്രതിഷ്ട നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36081,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു വൈക്കത്ത് ഉല്ലല ക്ഷേത്രത്തിൽ നടത്തിയ പ്രതിഷ്ട ?\r\n",
    "answerText": " 'ഓംകാരാങ്കിതമായ കണ്ണാടി’ പ്രതിഷ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 36082,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു 'ഓംകാരാങ്കിതമായ കണ്ണാടി’ പ്രതിഷ്ട നടത്തിയ ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " വൈക്കത്ത് ഉല്ലല ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 36083,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി.യുടെ ആദ്യ ആജീവനാന്ത അധ്യക്ഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36084,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി.യുടെ ആദ്യ ആജീവനാന്ത സെക്രട്ടറി\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36085,
    "questionText": " 1904-ൽ എസ്.എൻ.ഡി.പി.യോഗത്തിന്റെ മുഖപത്രം 'വിവേകോദയം’ ത്തിന്റെ പത്രാധിപൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36086,
    "questionText": " മെയ്ക്ക് ഇൻ ഇന്ത്യയുടെ ചിഹ്നം………...ആണ്?\r\n",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 36087,
    "questionText": " ഹൃദയ പദ്ധതി ലക്ഷ്യമിടുന്നതെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യത്തിന്റെ സമ്പന്നമായ പാരമ്പര്യത്തെയും സംസ്കാരത്തെയും സംരക്ഷിക്കുക (HRIDAY-Heritge development and Augmentation yojana) "
  },
  {
    "questionNum": 36088,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഗ്രാമീൺ വൈദ്യുതികിരൺ യോജനക്ക് പകരം കേന്ദ്ര ഗവണ്മെന്റ് കൊണ്ടുവന്ന ഗ്രാമീണ വൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ദീൻ ദയാൽ ഉപാധ്യായ ഗ്രാം ജ്യോതി യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36089,
    "questionText": " ’ദീൻ ദയാൽ ഉപാധ്യായ ഗ്രാം ജ്യോതി യോജന’ ഏത് പദ്ധതിക്ക് പകരമായി കേന്ദ്ര ഗവണ്മെന്റ് കൊണ്ടുവന്ന ഗ്രാമീണ വൈദ്യുത പദ്ധതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഗ്രാമീൺ വൈദ്യുതികിരൺ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36090,
    "questionText": " ബേട്ടി ബച്ചാവോ ബേട്ടി പഠാവെ പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ് അംബാസഡർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " മാധുരി ദീക്ഷിത് "
  },
  {
    "questionNum": 36091,
    "questionText": " ’മാധുരി ദീക്ഷിത്’ ഏത് പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ് അംബാസഡർ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ’ബേട്ടി ബച്ചാവോ ബേട്ടി പഠാവെ’ പദ്ധതിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36092,
    "questionText": " ജലക്ഷാമമുള്ള ഗ്രാമങ്ങളെ മിച്ചമുള്ള ഗ്രാമങ്ങളാക്കി മാറ്റുകയെന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ വന്ന പദ്ധതി\r\n",
    "answerText": " ’ജൽക്രാന്തി അഭിയാൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 36093,
    "questionText": " ’ജൽക്രാന്തി അഭിയാൻ’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ജലക്ഷാമമുള്ള ഗ്രാമങ്ങളെ മിച്ചമുള്ള ഗ്രാമങ്ങളാക്കി മാറ്റുക "
  },
  {
    "questionNum": 36094,
    "questionText": " 10 വയസ്സിൽ താഴെയുള്ള പെൺകുട്ടികൾക്ക് ബാങ്കിലോ, പോസ്റ്റോഫീസിലോ അക്കൗണ്ട് ആരംഭിക്കാവുന്ന പദ്ധതിയാണ്…...?\r\n",
    "answerText": " സുകന്യസമൃദ്ധിയോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36095,
    "questionText": " ’സുകന്യസമൃദ്ധിയോജന’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 10 വയസ്സിൽ താഴെയുള്ള പെൺകുട്ടികൾക്ക് ബാങ്കിലോ, പോസ്റ്റോഫീസിലോ അക്കൗണ്ട് ആരംഭിക്കാവുന്ന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36096,
    "questionText": " സമൃദ്ധി അക്കൗണ്ട് ആരംഭിക്കുവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ തുക?\r\n",
    "answerText": " 1000 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 36097,
    "questionText": " സുകന്യ സമൃദ്ധി പദ്ധതിയിലെ ഗവൺമെൻറ് നിലവിൽ അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പലിശ നിരക്ക് എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 9,2 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 36098,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സൗഹാർദമായ വാഹനങ്ങളുടെ നിർമാണവും വിപണനവും പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യവുമായി\r\nകേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് ആരംഭി ച്ച പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രെയിം ഇന്ത്യ (Faster Adoption and Manufacturing of Hybridland Electric Vehicles) "
  },
  {
    "questionNum": 36099,
    "questionText": " ’ഫ്രെയിം ഇന്ത്യ’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി സൗഹാർദമായ വാഹനങ്ങളുടെ നിർമാണവും വിപണനവും പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 36100,
    "questionText": " ഗംഗാ നദിയെ പൂർണമായി ശുദ്ധീകരിച്ച് മാലിന്യ\r\nമുക്തമാക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യവുമായി നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നമാമി ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 36101,
    "questionText": " ’നമാമി ഗംഗ’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗാനദിയെ പൂർണമായി ശുദ്ധീകരിച്ച് മാലിന്യ\r\nമുക്തമാക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 36102,
    "questionText": " സുഗമൃഭാരത അഭിയാൻ പദ്ധതി ലക്ഷ്യമിടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അംഗവൈകല്യമുള്ളവർക്ക് എല്ലാ ഗവൺമെൻറ് കെട്ടിടങ്ങളിലും സുഗമമായി സഞ്ചരിക്കാനുള്ള സംവിധാനങ്ങൾ ഒരുക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 36103,
    "questionText": " അംഗവൈകല്യമുള്ളവർക്ക് എല്ലാ ഗവൺമെൻറ് കെട്ടിടങ്ങളിലും സുഗമമായി സഞ്ചരിക്കാനുള്ള സംവിധാനങ്ങൾ ഒരുക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യവുമായി മുന്നോട്ടു വന്ന പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സുഗമൃഭാരത അഭിയാൻ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36104,
    "questionText": " പെൻഷൻക്കാർക്ക് ആധാർകാർഡ് അടിസ്ഥാനമാക്കി ഡിജിറ്റൽ ലൈഫ് സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്ന പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " ജീവൻ പ്രമാൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36105,
    "questionText": " ’ജീവൻ പ്രമാൺ’ പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പെൻഷൻക്കാർക്ക് ആധാർകാർഡ് അടിസ്ഥാനമാക്കി ഡിജിറ്റൽ ലൈഫ് സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നൽകുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 36106,
    "questionText": " 1904-ൽ എസ്.എൻ.ഡി.പി.യോഗത്തിന്റെ മുഖപത്രം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 'വിവേകോദയം’ "
  },
  {
    "questionNum": 36107,
    "questionText": " 1909-ൽ ശിവഗിരിയിൽ ശാരദാമഠത്തിനു തറക്കല്ലിട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36108,
    "questionText": " 1909-ൽ ശ്രീനാരായണഗുരു തറക്കല്ലിട്ട മഠം ?\r\n",
    "answerText": " ശാരദാമഠം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36109,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ശാരദാമഠത്തിനു തറക്കല്ലിട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 36110,
    "questionText": " 1914-ൽ ആലുവായിൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36111,
    "questionText": " 1914-ൽ ശ്രീനാരായണഗുരു ആലുവായിൽ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം ?\r\nഅദ്വൈതാശ്രമം\r\n",
    "answerText": " അദ്വൈതാശ്രമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36112,
    "questionText": " 1914-ൽ ശ്രീനാരായണഗുരു അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 36113,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ആലുവായിൽ അദ്വൈതാശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 36114,
    "questionText": " ‘ഒരു ജാതി, ഒരു മതം, ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന്’ സന്ദേശം നൽകിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36115,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ‘ഒരു ജാതി, ഒരു മതം, ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന്’ സന്ദേശം നൽകിയത് എവിടുന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1915-ൽ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ നടന്ന യോഗത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36116,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ വായ്പകൾ ആവശ്യമായി വരുന്ന വിദ്യാർഥികളെ സഹായിക്കാൻ കേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് ആരംഭിച്ച വെബ്സൈറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 36117,
    "questionText": " ’വിദ്യാലക്ഷ്മി’ എന്ന വെബ്സൈറ്റിന്റെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n’ ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ വായ്പകൾ ആവശ്യമായി വരുന്ന വിദ്യാർഥികളെ സഹായിക്കാൻ കേന്ദ്രഗവൺമെൻറ് ആരംഭിച്ച വെബ്സൈറ്റാണ് ’വിദ്യാലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 36118,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ മേഖലയിൽ ജനങ്ങൾക്ക് വീഡിയോ കോൺഫറൻസ് വഴി ഡോക്ടറുമായി ബന്ധപ്പെടാവുന്ന ഗവൺമെൻറ് ടെലിമെഡിസിൻ പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " സഹത് "
  },
  {
    "questionNum": 36119,
    "questionText": " ’സഹത്‘ എന്നാൽ എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമീണ മേഖലയിൽ ജനങ്ങൾക്ക് വീഡിയോ കോൺഫറൻസ് വഴി ഡോക്ടറുമായി ബന്ധപ്പെടാവുന്ന ഗവൺമെൻറ് ടെലിമെഡിസിൻ പദ്ധതിയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36120,
    "questionText": " അമൃത് (Atal Mission for Rejuvenation and Urban Transformation) പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നഗര വികസനം "
  },
  {
    "questionNum": 36121,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അമൃത് നഗരം?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 36122,
    "questionText": " റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനിൽ ചൂട് പാൽ, ചൂട് വെള്ളം, ബേബി ഫുഡ് എന്നിവ ലഭ്യമാക്കുന്ന റെയിൽവേയുടെ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ജനനി സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 36123,
    "questionText": " ’ജനനി സേവ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനിൽ ചൂട് പാൽ, ചൂട് വെള്ളം, ബേബി ഫുഡ് എന്നിവ ലഭ്യമാക്കുന്ന റെയിൽവേയുടെ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36124,
    "questionText": " ഗ്രാമങ്ങളിൽ പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനം ശക്തിപ്പെടുത്താൻ കേന്ദ്ര ഗവൺമെൻറ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാം ഉദയസ്പെ ഭാരത ഉദയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36125,
    "questionText": " ’ഗ്രാം ഉദയസ്പെ ഭാരത ഉദയ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമങ്ങളിൽ പഞ്ചായത്തീരാജ് സംവിധാനം ശക്തിപ്പെടുത്താൻ കേന്ദ്ര ഗവൺമെൻറ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36126,
    "questionText": " 1915-ൽ അദ്വൈതാശ്രമത്തിൽ നടന്ന യോഗത്തിൽ ശ്രീനാരായണഗുരു നൽകിയ പ്രസിദ്ധ സന്ദേശം?\r\n",
    "answerText": " ‘ഒരു ജാതി, ഒരു മതം, ഒരു ദൈവം മനുഷ്യന്’ "
  },
  {
    "questionNum": 36127,
    "questionText": " 43 ക്ഷേത്രങ്ങൾ പ്രതിഷ്ടാകർമം നിർവഹിച്ച ഗുരു ക്ഷേത്രങ്ങൾക്കൊപ്പം വിദ്യാലയങ്ങളും വേണമെന്ന് ശഠിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36128,
    "questionText": " ആദ്യ ശിവ ഗിരി തീർഥാടനം നടന്നത്:\r\n",
    "answerText": " 1988 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 36129,
    "questionText": " മുരിക്കുംപുഴ ക്ഷേത്രത്തിൽ ശ്രീനാരായണഗുരു പ്രതിഷ്ഠിച്ചത് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സത്യം, ധർമം ,ദയ ,സ്നേഹം എന്ന മുദ്രവാക്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36130,
    "questionText": " മുരിക്കുംപുഴ ക്ഷേത്രത്തിൽ സത്യം, ധർമം ,ദയ ,സ്നേഹം എന്ന മുദ്രവാക്യം പ്രതിഷ്ഠിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36131,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു സത്യം, ധർമം ,ദയ ,സ്നേഹം എന്ന മുദ്രവാക്യം\r\nപ്രതിഷ്ഠിച്ച ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " മുരിക്കുംപുഴ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 36132,
    "questionText": " കാരമുക്കു ക്ഷേത്രത്തിൽ ശ്രീനാരായണഗുരു പ്രതിഷ്ഠിച്ചത് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കെടാവിളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36133,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു കെടാവിളക്ക് പ്രതിഷ്ഠ സ്ഥാപിച്ച ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കാരമുക്കു ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 36134,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ആത്മോപദേശ ശതകം ചിജ്ജഡചിന്തനം,ദര്ശനമാല,ജാതിമീമാംസ ,നിർവ്യതി,പഞ്ജകം അർധനാരീശ്വര സ്ത്രോത്രം,ശിവശതകം,ദൈവദശകം കുണ്ഡലിനിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36135,
    "questionText": " ആത്മോപദേശ ശതകം, ചിജ്ജഡചിന്തനം എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36136,
    "questionText": " ദർശനമാല,ജാതിമീമാംസ എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36137,
    "questionText": " നിർവ്യതി,പഞ്ജകം എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36138,
    "questionText": " അർധനാരീശ്വര സ്ത്രോത്രം,ശിവശതകം എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36139,
    "questionText": " ദൈവദശകം കുണ്ഡലിനിപ്പാട്ട് എന്നിവ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36140,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾക്ക് സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന ശ്രീ നാരായണഗുരു രചനയാണ്:\r\n",
    "answerText": " നവമഞ്ജരി "
  },
  {
    "questionNum": 36141,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു രചനയായ ‘ നവമഞ്ജരി’ സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത്\r\nആർക്കു വേണ്ടി ?\r\n",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36142,
    "questionText": " പട്ടികജാതി - പട്ടിക വർഗത്തിൽ പെട്ട വനിതകളുടെ സ്വയം സംരംഭങ്ങൾ വികസിപ്പിക്കുവാനുള്ള പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36143,
    "questionText": " ’സ്റ്റാൻഡ് അപ്പ് ഇന്ത്യ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പട്ടികജാതി - പട്ടിക വർഗത്തിൽ പെട്ട വനിതകളുടെ സ്വയം സംരംഭങ്ങൾ വികസിപ്പിക്കുവാനുള്ള പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36144,
    "questionText": " LED ബൾബുകൾ വിതരണം നടത്തിക്കൊണ്ട് നടപ്പിലാക്കുന്ന വൈദ്യുത സംരക്ഷണ പദ്ധതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉജാല "
  },
  {
    "questionNum": 36145,
    "questionText": " ’ഉജാല’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\nണ്ട് നടപ്പിലാക്കുന്ന വൈദ്യുത സംരക്ഷണ പദ്ധതിയാണ് ",
    "answerText": " LED ബൾബുകൾ വിതരണം നടത്തിക്കൊ "
  },
  {
    "questionNum": 36146,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രൾ ലോകോത്തര നിലവാരമുള്ള സൗകര്യങ്ങളോട് കൂടി വികസിപ്പിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി\r\n",
    "answerText": " പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36147,
    "questionText": " ’പ്രസാദ് ‘ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രൾ ലോകോത്തര നിലവാരമുള്ള സൗകര്യങ്ങളോട് കൂടി വികസിപ്പിക്കുക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36148,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗാർഹിക ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് പാചകവാതക സബ്സിഡി നേരിട്ടെത്തിക്കുന്ന കേന്ദ്രസർക്കാർ പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36149,
    "questionText": " ’പഹൽ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഗാർഹിക ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് പാചകവാതക സബ്സിഡി നേരിട്ടെത്തിക്കുന്ന കേന്ദ്രസർക്കാർ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36150,
    "questionText": " എന്താണ് സ്വജൽധാര പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമീണ ശുദ്ധജല ലഭ്യത ലക്ഷ്യമിട്ട് 2002 ഡിസംബർ 1951 25-ന് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36151,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ ശുദ്ധജല ലഭ്യത ലക്ഷ്യമിട്ട് 2002 ഡിസംബർ 1951 25-ന് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി:\r\n",
    "answerText": " സ്വജൽധാര "
  },
  {
    "questionNum": 36152,
    "questionText": " സ്വജൽധാര പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2002 ഡിസംബർ 25-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 36153,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ വിഭജനത്തെത്തുടർന്നുണ്ടായ അഭയാർഥികളെ സംരക്ഷിക്കാനും സാമൂഹിക സാമ്പത്തിക നിലവാരം ഉയർത്താനും ആരംഭിച്ച പദ്ധതിയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നീലോക്കേരി പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36154,
    "questionText": " എന്താണ് നീലോക്കേരി പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ വിഭജനത്തെത്തുടർന്നുണ്ടായ അഭയാർഥികളെ സംരക്ഷിക്കാനും സാമൂഹിക സാമ്പത്തിക നിലവാരം ഉയർത്താനും ആരംഭിച്ച പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36155,
    "questionText": " 1921-ൽ ഗ്രാമോദ്ധാരണ പദ്ധതിയായ മാർത്താണ്ഡം പ്രൊജക്ട് ആരംഭിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്പെൻസർ ഹാച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 36156,
    "questionText": " 1921-ൽ സ്പെൻസർ ഹാച്ച് ആരംഭിച്ച ഗ്രാമോദ്ധാരണ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡം പ്രൊജക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36157,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡം പ്രൊജക്ട് ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 36158,
    "questionText": " 1948-ൽ ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഇട്ടാവാ സാമൂഹിക വികസന പദ്ധതിക്ക് നേതൃത്വം കൊടുത്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് മേയർ "
  },
  {
    "questionNum": 36159,
    "questionText": " 1948-ൽ ആൽബർട്ട് മേയർ ഉത്തർപ്രദേശിൽ നേതൃത്വം കൊടുത്ത വികസന പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഇട്ടാവാ സാമൂഹിക വികസന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36160,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഇട്ടാവാ സാമൂഹിക വികസന പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 36161,
    "questionText": " 2015 ജനവരി ഒന്നിന് നിലവിൽ വന്ന നീതി ആയോഗിന്റെ 2016-ലെ ചീഫ് എക്സിക്യൂട്ടിവ് ഓഫീസർ ആര്? ",
    "answerText": " അമിതാഭ്കാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 36162,
    "questionText": " നീതി ആയോഗ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 2015 ജനവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 36163,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1950 മാർച്ച് 15\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36164,
    "questionText": " 1950 മാർച്ച് 15 ന് നിലവിൽ വന്ന കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36165,
    "questionText": " ഹാരോഡ് ഡോമർ മാതൃകയിൽ നടപ്പിലാക്കിയ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാംപഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36166,
    "questionText": " ഒന്നാംപഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഏത് മാതൃകയിൽ നടപ്പിലാക്കിയതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹാരോഡ് ഡോമർ മാതൃകയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36167,
    "questionText": " ഒന്നാംപഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 36168,
    "questionText": " 1951-ൽ ആരംഭിച്ച പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാംപഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36169,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ സ്വീകരിച്ച രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ (നിലവിൽ റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 36170,
    "questionText": " ’വാംബെ’യുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നഗരങ്ങളിലെ ദാരിദ്ര്യ രേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ളവരുടെ ചേരികളിൽ താമസിക്കുന്നവരുടെയും ആവാസ സൗകര്യം മെച്ചപ്പെടുത്താനുള്ള പദ്ധതി? "
  },
  {
    "questionNum": 36171,
    "questionText": " വാംബെ ആദ്യമായി തുടങ്ങിയത് ഏതു നഗരത്തിൽ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36172,
    "questionText": " വാംബെ ആദ്യമായി തുടങ്ങിയത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 2001 ഡിസംബർ 2 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36173,
    "questionText": " ദേശിയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പു പദ്ധതിയുടെ പിതാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജാക്വസ്റ്റൈഡ്രസെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36174,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " സപ്തംബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 36175,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് അന്ത്യോദയ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ദീൻദയാൽ ഉപാധ്യായയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36176,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് ദീൻദയാൽ ഉപാധ്യായയുടെ ജന്മദിനം എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " സപ്തംബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 36177,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫുഡ് ഫോർ വർക്ക് പ്രോഗ്രാം ആരംഭിച്ചത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 36178,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫുഡ് ഫോർ വർക്ക് പ്രോഗ്രാം ആരംഭിച്ചത് ഏതു ഗവൺമെന്റാണ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി-മൻമോഹൻ സിങ് ഗവൺമെൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 36179,
    "questionText": " മൻമോഹൻ സിങ് ഗവൺമെൻറ് ആരംഭിച്ച ഭാരത നിർമാൺ പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമങ്ങളിലെ അടിസ്ഥാന സൗകര്യം വികസിപ്പിക്കുക. "
  },
  {
    "questionNum": 36180,
    "questionText": " ”ഗ്രാമങ്ങളിലെ അടിസ്ഥാന സൗകര്യം വികസിപ്പിക്കുക” എന്ന ലക്ഷ്യവുമായി ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭാരത നിർമാൺ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36181,
    "questionText": " ഭാരത നിർമാൺ പദ്ധതി ഊന്നൽ നൽകിയ ആറ് മേഖലകൾ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ജലസേചനം, റോഡ് വികസനം, ഭവന നിർമാണം, കുടിവെള്ളം, വൈദ്യുതീകരണം, ടെലികമ്യൂണികേഷൻസ് വികസനം "
  },
  {
    "questionNum": 36182,
    "questionText": " 50 ശതമാനത്തിലധികം എസ്.സി. വിഭാഗക്കാർ താമസിക്കുന്ന ഗ്രാമങ്ങളുടെ വികസനം ലക്ഷ്യമാക്കുന്ന പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാൻമന്ത്രി ആദർശ ഗ്രാമയോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36183,
    "questionText": " ’പ്രധാൻമന്ത്രി ആദർശ ഗ്രാമയോജന’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 50 ശതമാനത്തിലധികം എസ്.സി. വിഭാഗക്കാർ താമസിക്കുന്ന ഗ്രാമങ്ങളുടെ വികസനം ലക്ഷ്യമാക്കുന്ന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36184,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ സ്വയംതൊഴിൽ പദ്ധതി (TRYSIEM) ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1979 ആഗസ്ത്15 "
  },
  {
    "questionNum": 36185,
    "questionText": " TRYSEM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം?\r\n",
    "answerText": " Training to Rural Youth for Self-Employment"
  },
  {
    "questionNum": 36186,
    "questionText": " ദേശീയ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36187,
    "questionText": " സൻസദ് ആദർശ് യോജന പ്രകാരം പ്രമുഖർ ഏറ്റെടുത്ത ഗ്രാമങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോദി-ജ്യാപുര (യു.പി.)\r\nസോണിയാ ഗാന്ധി - ഉദ്വ (യു.പി.)\r\nരാഹുൽ ഗാന്ധി - ദീഹ്(യു.പി.)\r\nസച്ചിൻ - പുട്ടം,രജുവാരി (ആന്ധ്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 36188,
    "questionText": " ദേശീയ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി തുടക്കം കുറിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ ബന്ദല്ലപ്പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36189,
    "questionText": " ദേശീയ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി എല്ലാ ജില്ലകളിലേക്കും വ്യാപിപ്പിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2008 ഏപ്രിൽ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36190,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതിയുടെ പേര് മഹാത്മാഗാന്ധി ദേശീയ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി എന്നാക്കി മാറ്റിയത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 36191,
    "questionText": " തൊഴിലുറപ്പുദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36192,
    "questionText": " ഗ്രാമപ്രദേശങ്ങളിലെ നിർധന കുടുംബങ്ങളുടെ വരുമാനം ഉയർത്താനായി IRDP അഥവാ സംയോജിത ഗ്രാമവികസന പദ്ധതി ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1980 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36193,
    "questionText": " 1999 ഏപ്രിൽ ഒന്നിന് IRDP-യെ ഏത് പദ്ധതിയിലാണ് ലയിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വർണജയന്തി ഗ്രാമസ്വറോസ്ഗാർ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36194,
    "questionText": " എന്നാണ് IRDP-യെ സ്വർണജയന്തി ഗ്രാമസ്വറോസ്ഗാർ യോജന പദ്ധതിയിൽ ലയിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1999 ഏപ്രിൽ ഒന്നിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36195,
    "questionText": " ഗംഗാ കല്യാൺ യോജനയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കർഷകർക്ക് ജലസേചന സൗകര്യം കണ്ടെത്താനായി സബ്‌സിഡി ലോൺ തുടങ്ങിയവയിലൂടെ സഹായം നൽകാനുള്ള പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36196,
    "questionText": " കർഷകർക്ക് ജലസേചന സൗകര്യം കണ്ടെത്താനായി സബ്‌സിഡി ലോൺ തുടങ്ങിയവയിലൂടെ സഹായം നൽകാനുള്ള പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗാ കല്യാൺ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36197,
    "questionText": " ഗാഡ്ഗിൽ യോജന എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " നാലാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36198,
    "questionText": " നാലാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാഡ്ഗിൽ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36199,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം അണുപരീക്ഷണം ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നാലാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36200,
    "questionText": " നാലാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്ത് നടന്ന ഇന്ത്യയുടെ അണുപരീക്ഷണം?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം അണുപരീക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 36201,
    "questionText": " റോളിങ് പ്ലാൻ എന്ന പേരിൽ വാർഷിക പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ പ്രധാനമന്ത്രിയാര്?\r\n",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 36202,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായി പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന കാലത്തു നടപ്പിലാക്കിയ\r\nവാർഷിക പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " റോളിങ് പ്ലാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36203,
    "questionText": " 2012 മുതൽ 2017 വരെ കാലയളവുള്ള പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 36204,
    "questionText": " 12 ആം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ കാലയളവ്?\r\n",
    "answerText": " 2012 മുതൽ 2017\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36205,
    "questionText": " പഞ്ചവത്സര പദ്ധതികൾക്ക് അന്തിമ അനുമതി നൽകിയിരുന്ന ഏജൻസി?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഡവലപ്മെൻറ് കൗൺസിൽ(NDC) "
  },
  {
    "questionNum": 36206,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡവലപ്മെൻറ് കൗൺസിൽ(NDC) അന്തിമ അനുമതി നൽകിയിരുന്ന പദ്ധതികൾ?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചവത്സര പദ്ധതികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36207,
    "questionText": " NDC അഥവാ ദേശീയ വികസന കൗൺസിൽ രൂപം കൊണ്ടതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1952 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36208,
    "questionText": " 1952 ഒക്ടോബർ 2ന് രൂപം കൊണ്ട ദേശീയ കൗൺസിൽ?\r\n",
    "answerText": " NDC അഥവാ ദേശീയ വികസന കൗൺസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36209,
    "questionText": " എന്താണ് സുരക്ഷ ബീമാ യോജന പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " സഭാവിക്കുന്നവർക്കുമായി കേന്ദ്രസർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച വാർഷിക ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36210,
    "questionText": " സഭാവിക്കുന്നവർക്കുമായി കേന്ദ്രസർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച വാർഷിക ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി:\r\n",
    "answerText": " സുരക്ഷ ബീമാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36211,
    "questionText": " സുരക്ഷ ബീമാ യോജനയുടെ വാർഷിക വരിസംഖ്യ എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 12 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 36212,
    "questionText": " അപകടമരണം അല്ലെങ്കിൽ പൂർണ അംഗവൈകല്യം സംഭവിക്കുന്നവർക്ക് സുരക്ഷ ബീമാ യോജനയിലൂടെ ലഭിക്കുന്ന\r\nഇൻഷുറൻസ്തുക ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ട് ലക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 36213,
    "questionText": " ഭാഗിക അംഗവൈകല്യം സംഭവിക്കുന്നവർക്ക് സുരക്ഷ ബീമാ യോജനയിലൂടെ ലഭിക്കുന്ന ഇൻഷുറൻസ്തുക ?\r\n",
    "answerText": " ഒരുലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 36214,
    "questionText": " എന്താണ് ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " എൽ.ഐ.സിയുടെ മേൽനോട്ടത്തിൽ ആരംഭിച്ച ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതിയാണിത് "
  },
  {
    "questionNum": 36215,
    "questionText": " എൽ.ഐ.സിയുടെ മേൽനോട്ടത്തിൽ ആരംഭിച്ച ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി:\r\n",
    "answerText": " ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36216,
    "questionText": " സുരക്ഷ ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജനയുടെ വാർഷിക വരിസംഖ്യ എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 330 രൂപ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36217,
    "questionText": " ജീവൻ ജ്യോതി ബീമാ യോജനയിലൂടെ ലഭിക്കുന്ന\r\nഇൻഷുറൻസ്തുക എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ട് ലക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 36218,
    "questionText": " എന്താണ് വരിഷ്ട പെൻഷൻ ബീമാ യോജന പദ്ധതി?\r\nമുതിർന്ന പൗരന്മാർക്ക് ",
    "answerText": " വേണ്ടി ആരംഭിച്ച പെൻഷൻ പദ്ധതിയാണിത് "
  },
  {
    "questionNum": 36219,
    "questionText": " മുതിർന്ന പൗരന്മാർക്ക് വേണ്ടി ആരംഭിച്ച പെൻഷൻ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " വരിഷ്ട പെൻഷൻ ബീമാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36220,
    "questionText": " വരിഷ്ട പെൻഷൻ ബീമാ യോജനയിലൂടെ ലഭിക്കുന്ന\r\nഇൻഷുറൻസ്തുക എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " മാസത്തിൽ കുറഞ്ഞ പെൻഷനായി അഞ്ഞൂറ് രൂപയും കൂടിയ പെൻഷനായി 5000 രൂപയും മാസത്തിൽ ലഭ്യമാക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 36221,
    "questionText": " മാസത്തിൽ കുറഞ്ഞ പെൻഷനായി അഞ്ഞൂറ് രൂപയും കൂടിയ പെൻഷനായി 5000 രൂപയും മാസത്തിൽ ലഭ്യമാക്കുന്ന പെൻഷൻ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " വരിഷ്ട പെൻഷൻ ബീമാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36222,
    "questionText": " എന്താണ് അടൽ പെൻഷൻ യോജന പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " അസംഘടിത മേഖലയിലെ തൊഴിലാളികൾക്കായ കേന്ദ്രസർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പെൻഷൻ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36223,
    "questionText": " അസംഘടിത മേഖലയിലെ തൊഴിലാളികൾക്കായ കേന്ദ്രസർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പെൻഷൻ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " അടൽ പെൻഷൻ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36224,
    "questionText": " അടൽ പെൻഷൻ യോജനയിലൂടെ ലഭിക്കുന്ന\r\nഇൻഷുറൻസ്തുക എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " ഗുണഭോക്താക്കൾ അടയ്ക്കുന്ന തുക അനുസരിച്ച് ഓരോ മാസവും 1000 രൂപ മുതൽ 5000 രൂപവരെ പെൻഷൻ ലഭിക്കുന്നതാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 36225,
    "questionText": " ഗുണഭോക്താക്കൾ അടയ്ക്കുന്ന തുക അനുസരിച്ച് ഓരോ മാസവും 1000 രൂപ മുതൽ 5000 രൂപവരെ പെൻഷൻ ലഭിക്കുന്ന പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " അടൽ പെൻഷൻ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 36226,
    "questionText": " ICDSപദ്ധതി അഥവാ സംയോജിത ശിശുവികസന പദ്ധതി ആരംഭിച്ചതെന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1975 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36227,
    "questionText": " ICDS ആരംഭിച്ചത് ഏത് പഞ്ചവത്സരപദ്ധതിക്കാലത്താണ്\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചാം പദ്ധതി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36228,
    "questionText": " ICDSപദ്ധതിയുടെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സംയോജിത ശിശുവികസന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36229,
    "questionText": " ICDS പദ്ധതിയുടെ പ്രധാന ഗുണഭോക്താക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " ആറുവയസ്സിൽ താഴെയുള്ള കുട്ടികൾ, ഗർഭിണികൾ\r\n, മുലയൂട്ടുന്ന അമ്മമാർ, കൗമാരപ്രായത്തിലുള്ള പെൺകുട്ടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36230,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന ഏത് പദ്ധതിയുടെ ഉപപദ്ധതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " റൂറൽ ലാൻഡ്ലസ് എംപ്ലോയ്മെൻറ് ഗ്യാരണ്ടീ പ്രോഗ്രാം (RLEGP) "
  },
  {
    "questionNum": 36231,
    "questionText": " റൂറൽ ലാൻഡ്ലസ് എംപ്ലോയ്മെൻറ് ഗ്യാരണ്ടീ പ്രോഗ്രാമിന്റെ ഉപപദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36232,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന 1985-86ൽ ആരംഭിക്കുമ്പോൾ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 36233,
    "questionText": " ’ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന’ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1985-86ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36234,
    "questionText": " 1989 മുതൽ ജവാഹർ റോസ്ഗർ യോജനയുടെ ഉപപദ്ധതിയായിരുന്ന ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന സ്വതന്ത്ര പദ്ധതിയായ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1996 ജനവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 36235,
    "questionText": " എന്ന് മുതലാണ് ഇന്ദിരാ ആവാസ് യോജന ജവാഹർ റോസ്ഗർ യോജനയുടെ ഉപപദ്ധതി ആയത്?\r\n",
    "answerText": " 1989 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36236,
    "questionText": " കപ്പാർട്ട് (CAPART ) എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " Council for Advancement of People's Action and Rural Technology"
  },
  {
    "questionNum": 36237,
    "questionText": " മഹിളാസമൃദ്ധി യോജന ആരംഭിക്കുന്ന സമയത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " നരസിംഹ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 36238,
    "questionText": " മഹിളാസമൃദ്ധി യോജന ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1998 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 36239,
    "questionText": " മഹിളാസമൃദ്ധിയോജന പദ്ധതി പ്രകാരം ഗ്രാമീണ മേഖലയിലെ പോസ്റ്റ് ഓഫീസിൽ മഹിളസമൃദ്ധിയോജന അക്കൗണ്ട് തുടങ്ങാൻ ആവശ്യമായ മിനിമം നിക്ഷേപം എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 4രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 36240,
    "questionText": " അഭ്യസ്ത വിദ്യരായ തൊഴിൽരഹിതർക്ക് സ്വയം തൊഴിൽലഭ്യമാക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ 1993 ആഗസ്ത15-ന് നരസിംഹ റാവു ഗവൺമെൻറ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്‌സ് റോസ്ഗൾ യോജന(PMRY)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36241,
    "questionText": " ’പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്‌സ് റോസ്ഗൾ യോജന’ ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1993 ആഗസ്ത15-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 36242,
    "questionText": " ’പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്‌സ് റോസ്ഗൾ യോജന’ ക്കു തുടക്കം കുറിച്ച ഗവൺമെന്റ്?\r\n",
    "answerText": " നരസിംഹ റാവു ഗവൺമെൻറ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ? "
  },
  {
    "questionNum": 36243,
    "questionText": " ’പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്‌സ് റോസ്ഗൾ യോജന’ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അഭ്യസ്ത വിദ്യരായ തൊഴിൽരഹിതർക്ക് സ്വയം തൊഴിൽലഭ്യമാക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 36244,
    "questionText": " ബാലികസമൃതിയോജന ആരംഭിച്ച സമയത്തെ പ്രധാനമന്തി ?\r\n",
    "answerText": " എം. കെ. ഗുജ്‌റോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36245,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ അനയോജന ആരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2000 ഡിസംബർ 28. "
  },
  {
    "questionNum": 36246,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ അന്നയോജന നടപ്പിലാക്കിയത് ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " വാച്ച് പൈ "
  },
  {
    "questionNum": 36247,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ അനയോജനയിലൂടെ ദരിദ്രകുടുംബങ്ങൾക്ക് അരിയും ഗോതമ്പും നൽകുന്നത് എത്ര രൂപയ്ക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " മാസം 85 കിലോ അരിയും ഗോതമ്പും യഥാക്രമം 3, 2 രൂപയ്ക്ക് ലഭ്യമാക്കുന്നു. "
  },
  {
    "questionNum": 36248,
    "questionText": " ഗ്രാമങ്ങളിലെ ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ളവർക്ക് തൊഴിലും ഭക്ഷണ വും ഉറപ്പുവരുത്തുന്ന സമ്പൂർണ ഗ്രാമീൺ റോസ്ഗാർ യോജന(SGRY) ആരംഭിച്ച പദ്ധതിക്കാലമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പദ്ധതി (വർഷം - 2001 ആഗസ്സ് 15, പ്രധാന മന്ത്രി-വാജ്പേയ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36249,
    "questionText": " വാല്മീകി അംബേദ്കർ ആവാസ യോജനയുടെ (വാംബെ) ലക്ഷ്യം എന്ത് എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നഗരങ്ങിലെ ദാരിദ്യരേഖക്ക് തഴെയുള്ളവരുടേയും ചരികളിൽ തമസിക്കുന്നവരുടേയും ആവാസ സൗകര്യം മെച്ചപ്പെടുത്താനുള്ള പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36250,
    "questionText": " നഗരങ്ങിലെ ദാരിദ്യരേഖക്ക് തഴെയുള്ളവരുടേയും ചരികളിൽ തമസിക്കുന്നവരുടേയും ആവാസ സൗകര്യം മെച്ചപ്പെടുത്താനുള്ള പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വാല്മീകി അംബേദ്കർ ആവാസ യോജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36251,
    "questionText": " സ്വർണ്ണ ജയന്തി ഗ്രാമ സ്വറോസ്ഗാർ യോജന തുടങ്ങിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1999 ഏപ്രിൽ 1 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 36252,
    "questionText": " ’സ്വർണ്ണ ജയന്തി ഗ്രാമ സ്വറോസ്ഗാർ യോജന’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സമഗ്ര ഗ്രാമീണ ദാരിദ്യ നിർമജന പാരിപാടിയാണിത് "
  },
  {
    "questionNum": 36253,
    "questionText": " ഏതു അനുപാതത്തിലാണ് കേന്ദ്രവും സംസ്ഥാനവും ’സ്വർണ്ണ ജയന്തി ഗ്രാമ സ്വറോസ്ഗാർ യോജന’പദ്ധതിച്ചെലവ് വഹിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 75:25 എന്ന അനുപാതത്തിലാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36254,
    "questionText": " IRDP,DWCRA, SITRA, TRYSEM, MWS, GKY എന്നീ പദ്ധതികളെ ലയിപ്പിച്ചു ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ’സ്വർണ്ണ ജയന്തി ഗ്രാമ സ്വറോസ്ഗാർ യോജന’ "
  },
  {
    "questionNum": 36255,
    "questionText": " ഏതെല്ലാം ദ്ധതികളെ ലയിപ്പിച്ചാണ് ’സ്വർണ്ണ ജയന്തി ഗ്രാമ സ്വറോസ്ഗാർ യോജന’ പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " IRDP,DWCRA, SITRA, TRYSEM, MWS, GKY എന്നീ പദ്ധതികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 36256,
    "questionText": " 2016 ൽ യൂറോപ്യൻ ചാമ്പ്യൻസ് ലീഗ് ഫുട്ബോൾ കിരീടം നേടിയ ടീം ?\r\nഎഫ്.സി ",
    "answerText": " റയൽ മാഡ്രിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 36257,
    "questionText": " 2016 ലെ ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് ജേതാക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " സൺ റൈസേഴ്‌സ് ഹൈദരാബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36258,
    "questionText": " 2016 ൽ ജ്ഞാനപ്പാന പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " വിഷ്ണു നാരായണൻ നമ്പൂതിരി. "
  },
  {
    "questionNum": 36259,
    "questionText": " 2016 ലെ വിൻഹാം കാംപ്സ്കെൽ പുരസ്കാരം നേടിയ ഇന്ത്യൻ സാഹിത്യകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ജെറി പിന്റോ. 'എം ആൻഡ് ദ ബിഗ് ഹൂം' എന്ന നോവലിനാണ് പുരസ്കാരം. "
  },
  {
    "questionNum": 36260,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാഹിത്യകാരനായ ജെറി പിന്റോ വിൻഹാം കാംപ്സ്കെൽ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2016 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36261,
    "questionText": " 2016 ൽ ഏതു നോവലിനാണ് ജെറി പിന്റോക്ക് വിൻഹാം കാംപ്സ്കെൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " എം ആൻഡ് ദ ബിഗ് ഹൂം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36262,
    "questionText": " 2016 ലെ സന്തോഷ് ട്രോഫി ഫുട്ബോൾ ജേതാക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " സർവീസസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36263,
    "questionText": " 2016 ലെ സന്തോഷ് ട്രോഫി ഫുട്ബോൾ ജേതാക്കളായ സർവീസസ് ആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയെ "
  },
  {
    "questionNum": 36264,
    "questionText": " 2016 ഏപ്രിലിൽ ഏതു സംസ്ഥാനമാണ് സമ്പൂർണ മദ്യനിരോധനം നടപ്പാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 36265,
    "questionText": " ബീഹാർ സമ്പൂർണ മദ്യനിരോധന സംസ്ഥാനമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36266,
    "questionText": " എട്ടു തവണ ലോക ബോക്സിങ്കിരീടം നേടിയ ഏത് ഫിലിപ്പീൻസ് കായികതാരമാണ് 2016 ഏപ്രിലിൽ മത്സരരംഗത്തു നിന്നും വിരമിച്ചത്? .\r\n",
    "answerText": " മാനി പാകിയാവോ "
  },
  {
    "questionNum": 36267,
    "questionText": " മാനി പാകിയാവോ എത്ര തവണയാണ് ലോക ബോക്സിങ്കിരീടം നേടിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " എട്ടു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 36268,
    "questionText": " മാനി പാകിയാവോ ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36269,
    "questionText": " മാനി പാകിയാവോ മത്സരരംഗത്തു നിന്നും വിരമിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36270,
    "questionText": " മിസ്സെെൽ ടെക്നോളജി കൺട്രോൾ റജിമിൽ (MTCR) ഇന്ത്യയുൾപ്പെടെ ഇപ്പോൾ എത്ര അംഗങ്ങളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 36271,
    "questionText": " 2016 ലെ ഇന്ത്യ-യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ ഉച്ചകോടി നടന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36272,
    "questionText": " ബ്രസ്സൽസ്സിൽ വെച്ച് ഏതു വർഷമാണ് ഇന്ത്യ-യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ ഉച്ചകോടി നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36273,
    "questionText": " 18.2016 ഏപ്രിലിൽ അന്തരിച്ച ഏത് മാധ്യമപ്രവർത്തകന്റെ നോവലാണ് 'കലാപങ്ങൾക്കൊരു ഗ്രഹo ?\r\n",
    "answerText": " ബാബു ഭരദ്വാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 36274,
    "questionText": " ബാബു ഭരദ്വാജ് അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഏപ്രിലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36275,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോഡിക്ക് സൗദി അറേബ്യ നൽകിയ പരമോന്നത ബഹുമതി?\r\n",
    "answerText": " അബ്ദുൾ അസീസ് സാഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36276,
    "questionText": " മോഷണം പോവുന്ന വാഹനങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ അറിയാൻ നാഷണൽ ക്രൈം റെക്കോഡ്സ് ബ്യറോ ആവിഷ്ക്കരിച്ച മൊബൈൽ ആപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " വാഹൻ സമന്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 36277,
    "questionText": " വാഹൻ സമന്വയ എന്നാൽ എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മോഷണം പോവുന്ന വാഹനങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ അറിയാൻ നാഷണൽ ക്രൈം റെക്കോഡ്സ് ബ്യറോ ആവിഷ്ക്കരിച്ച മൊബൈൽ ആപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36278,
    "questionText": " വാഹൻ സമന്വയ ആപ്പ് ആര് ആവിഷ്ക്കരിച്ചതാണ്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ക്രൈം റെക്കോഡ്സ് ബ്യറോ "
  },
  {
    "questionNum": 36279,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓൾ ഇംഗ്ലണ്ട് ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം പുരുഷവിഭാഗം സിംഗിൾസ് നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ലിൻഡാൻ (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 36280,
    "questionText": " ലിൻഡാൻ (ചൈന) 2016-ൽ നേടിയ പുരുഷവിഭാഗം ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം ?\r\n",
    "answerText": " ഓൾ ഇംഗ്ലണ്ട് ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം "
  },
  {
    "questionNum": 36281,
    "questionText": " മ്യാൻമറിന്റെ 2016-ലെ പ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " ടിൻ കൃാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36282,
    "questionText": " 2016-ൽ ടിൻ കൃാവ് പ്രസിഡന്റായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 36283,
    "questionText": " 2015-ലെ വ്യാസ സമ്മാൻ ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " സുനിതാ ജയിൻ('ക്ഷമ' എന്ന ഹിന്ദി കവിതാസമാഹാരത്തിനാണ് അവാർഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 36284,
    "questionText": " 2015-ൽ സുനിതാ ജയിന് വ്യാസ സമ്മാൻ ലഭിച്ച ഹിന്ദി കവിതാസമാഹാരം?\r\n",
    "answerText": " 'ക്ഷമ' "
  },
  {
    "questionNum": 36285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സഹായത്തോടെ പുനർനിർമിക്കപ്പെട്ട ജാഫ്നയിലെ സ്റ്റേഡിയം?\r\n",
    "answerText": " ദുത്തെയപ്പ സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 36286,
    "questionText": " 1891 ൽ സൈക്കിൾ പോളോ കളി കണ്ടുപിടിച്ചതാരാണ് ? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ജെ മെക്രാഡി "
  },
  {
    "questionNum": 36287,
    "questionText": " 1891 ൽ റിച്ചാർഡ് ജെ മെക്രാഡി കണ്ടുപിടിച്ച പോളോ കളിയുടെ മറ്റൊരു രൂപം ? ",
    "answerText": " സൈക്കിൾ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 36288,
    "questionText": " സൈക്കിൾ പോളോ കളി രൂപം കൊണ്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 36289,
    "questionText": " രാജാക്കന്മാരുടെ കായിക വിനോദം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വിനോദം ? ",
    "answerText": " കുതിരയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 36290,
    "questionText": " കുതിരയോട്ടത്തിൽ കുതിരയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ആൾക്ക് പറയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ജോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 36291,
    "questionText": " ജോക്കി ഏതു കായിക വിനോദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " കുതിരയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 36292,
    "questionText": " കുതിരയോട്ട മത്സരത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്നയാളെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റിവാർഡ്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36293,
    "questionText": " സ്റ്റിവാർഡ്‌സ് ഏതു കായിക വിനോദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് ? ",
    "answerText": " കുതിരയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 36294,
    "questionText": " സ്പെയിനിലെ പ്രസിദ്ധമായ കായിക വിനോദം ? ",
    "answerText": " കാളപ്പോര് "
  },
  {
    "questionNum": 36295,
    "questionText": " കാളപ്പോരിനു പേര് കേട്ട രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36296,
    "questionText": " ’അബ്ദുൾ അസീസ് സാഷ്’ എന്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആര്?\r\n",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര മോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 36297,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോഡിക്ക് ഏതു അറബ് രാജ്യമാണ് ’അബ്ദുൾ അസീസ് സാഷ്’ എന്ന ബഹുമതി നൽകിയത്?\r\n",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36298,
    "questionText": " ഇന്ത്യ-പാക് അതിർത്തിയിലെ സുരക്ഷ ഉറപ്പ് വരുത്താനുള്ള നിർദേശങ്ങൾ സമർപ്പിക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " മധുകർ ഗുപ്ത കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36299,
    "questionText": " ’മധുകർ ഗുപ്ത കമ്മിറ്റി’യുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ-പാക് അതിർത്തിയിലെ സുരക്ഷ ഉറപ്പ് വരുത്താനുള്ള നിർദേശങ്ങൾ സമർപ്പിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 36300,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ 2016 ലെ ഗില്ലാർമോ കാനോ വേൾഡ് പ്രസ് ഫ്രീഡം പ്രൈസ് ആർക്ക് ലഭിച്ചു?\r\n",
    "answerText": " ഖദീജ ഇസ്മയിലോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36301,
    "questionText": " എന്നാണ് ഖദീജ ഇസ്മയിലോവക്ക് ഗില്ലാർമോ കാനോ വേൾഡ് പ്രസ് ഫ്രീഡം പ്രൈസ് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36302,
    "questionText": " ഗില്ലാർമോ കാനോ വേൾഡ് പ്രസ് ഫ്രീഡം പ്രൈസ് ഏതു രാഷ്ട്രത്തിന്റേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " യുനെസ്കോയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36303,
    "questionText": " നാസ്കോമിന്റെ പുതിയ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " സി.പി. ഗുർനാനി "
  },
  {
    "questionNum": 36304,
    "questionText": " സർക്കാർ പരസ്യങ്ങൾ നിരീക്ഷിക്കാനും നിയന്ത്രിക്കാനും ഇൻഫർമേഷൻ ആൻഡ് ബ്രോഡ്കാസ്റ്റിങ് മന്ത്രാലയം നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " ബി ബി ടണ്ഠൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36305,
    "questionText": " ’ബി ബി ടണ്ഠൻ കമ്മിറ്റി’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സർക്കാർ പരസ്യങ്ങൾ നിരീക്ഷിക്കുകയും നിയന്ത്രിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36306,
    "questionText": " ദുത്തെയപ്പ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " ജാഫ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 36307,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര യോഗദിനത്തിന്റെ ഭാഗമായി തയ്യാറാക്കിയ യോഗഗീതം രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ധീരജ് സരസ്വത് "
  },
  {
    "questionNum": 36308,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സഹകരണ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷന്റെ മുഖ്യ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ?\r\n",
    "answerText": " ജി. ജ്യോതിചൂഡൻ മുഖ്യ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ "
  },
  {
    "questionNum": 36309,
    "questionText": " ജി. ജ്യോതിചൂഡൻ മുഖ്യ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ ആയിരുന്ന കമ്മീഷൻ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സഹകരണ ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36310,
    "questionText": " സ്കൂളുകളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങളിൽ പങ്കാളികളാവാൻ തയ്യാറുള്ളവരെ വോളൻറിയർമാരായി നിയമിക്കുന്ന കേന്ദ്രപദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " വിദ്യാഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 36311,
    "questionText": " എന്താണ് വിദ്യാഞ്ജലി പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " സ്കൂളുകളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങളിൽ പങ്കാളികളാവാൻ തയ്യാറുള്ളവരെ വോളൻറിയർമാരായി നിയമിക്കുന്ന കേന്ദ്രപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36312,
    "questionText": " ഐവറി കോസ്റ്റിന്റെ ഏത് പരമോന്നത ബഹുമതിയാണ് രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് മുഖർജിക്ക് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഓർഡർ ഓഫ് ദ റിപ്പബ്ലിക്സ് ഓഫ് ഐവറി കോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36313,
    "questionText": " ഐവറി കോസ്റ്റിന്റെ നാഷണൽ ഓർഡർ ഓഫ് ദ റിപ്പബ്ലിക്സ് ഓഫ് ഐവറി കോസ്റ്റ് പരമോന്നത ബഹുമതിക്കർഹനായ രാഷ്ട്രപതി ?\r\n",
    "answerText": " പ്രണബ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 36314,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഏറോനോട്ടിക്സ് നിർമിച്ച ആദ്യ പരിശീലനവിമാനം?\r\n",
    "answerText": " ടർബോ ട്രൈനെർ-40 (HTT-40) "
  },
  {
    "questionNum": 36315,
    "questionText": " ടർബോ ട്രൈനെർ-40 (HTT-40) പരിശീലനവിമാനം നിർമിച്ച കമ്പനി ?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഏറോനോട്ടിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36316,
    "questionText": " ’ബി ബി ടണ്ഠൻ കമ്മിറ്റി’ നിയോഗിച്ചത് ഏതു സംഘടനയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫർമേഷൻ ആൻഡ് ബ്രോഡ്കാസ്റ്റിങ് മന്ത്രാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 36317,
    "questionText": " 2016 ലെ ജി7 ഉച്ചകോടി എവിടെയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഇസേ-ഷിമ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 36318,
    "questionText": " ഇസേ-ഷിമയിൽ വെച്ച് ജി7 ഉച്ചകോടി നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2016 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36319,
    "questionText": " ഹരിയാണയിലെ ഗുഡ്ഗാവ് എന്ന സ്ഥലത്തിന് സംസ്ഥാന സർക്കാർ നൽകിയ പുതിയ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 36320,
    "questionText": " ’ഗുരുഗ്രാം’ എന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുഡ്ഗാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36321,
    "questionText": " ’ഗുഡ്ഗാവ്’ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36322,
    "questionText": " 2011 ലെ സരസ്വതി സമ്മാൻ നേടിയ സാഹിത്യകാരി?\r\n",
    "answerText": " പത്മ സച്ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36323,
    "questionText": " പത്മ സച്ദേവ് ‘സരസ്വതി സമ്മാൻ’ നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 36324,
    "questionText": " 2016 ലെ ഹൃദയനാഥ് മങ്കേഷ്ക്കർ അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36325,
    "questionText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദിന് ‘ഹൃദയനാഥ് മങ്കേഷ്ക്കർ അവാർഡ്’ ലഭിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36326,
    "questionText": " 2016 ൽ വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദിന് ലഭിച്ച അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയനാഥ് മങ്കേഷ്ക്കർ അവാർഡ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36327,
    "questionText": " 2016 ലെ സുൽത്താൻ അസ്ലൻ ഷാ ഹോക്കി കിരീടം നേടിയ ടീം ?\r\n",
    "answerText": " ഒാസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36328,
    "questionText": " 2016 ലെ സുൽത്താൻ അസ്ലൻ ഷാ ഹോക്കിയിൽ പരാജയപ്പെട്ട രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36329,
    "questionText": " നാഷണൽ മോണ്യമെൻറ് അതോറിറ്റിയുടെ പുതിയ ചെയർപേഴ്സൺ ?\r\n",
    "answerText": " സുസ്മിത പാണ്ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 36330,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ റിപ്പോർട്ട് അനുസരിച്ച് ലോകത്താദ്യമായി മലേറിയ തുടച്ചു നീക്കപ്പെട്ട പ്രദേശം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36331,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ വകുപ്പായ ഡിപ്പാർട്ട്മെൻറ് ഓഫ് ഡിസിൻവെസ്റ്റ്മെൻറിന്റെ പുതിയ പേര്?\r\nമാനേജ്മെൻറ്\r\n",
    "answerText": " ഡിപ്പാർട്ട്മെൻറ് ഓഫ് ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ആൻഡ് പബ്ലിക്ക് അസ്സുറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36332,
    "questionText": " ’ഡിപ്പാർട്ട്മെൻറ് ഓഫ് ഇൻവെസ്റ്റ്മെൻറ് ആൻഡ് പബ്ലിക്ക് അസ്സുറ്റ് മാനേജ്മെൻറ്’ ഏതു സംഘടനയുടെ പുതിയ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " Ans: കേന്ദ്ര സർക്കാർ വകുപ്പായ ഡിപ്പാർട്ട്മെൻറ് ഓഫ് ഡിസിൻവെസ്റ്റ്മെൻറിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36333,
    "questionText": " ഫിലിം ആൻഡ് ടെലിവിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ പുതിയ ഡയറക്ടർ ജനറൽ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂപേന്ദ്ര കെന്തോള "
  },
  {
    "questionNum": 36334,
    "questionText": " ഒമ്പതാം ഐ.പി.എൽ ജേതാക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " സൺ റൈസേഴ്‌സ് ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36335,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്റെ ഏത് പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതിയാണ് പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്രമോഡിക്ക് നൽകപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " അമിർ അമാനുള്ളാ ഖാൻ അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36336,
    "questionText": " ഫോർബ്സ് മാസികയുടെ പട്ടികയനുസരിച്ച് ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ വരുമാനമുള്ള കായിക താരം?\r\n",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യാനോ റൊണാൾഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 36337,
    "questionText": " ടോട്ടൽ ഫുട്ബോളിന്റെ പ്രചാരകൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഏത് ഡച്ച് ഫുട്ബോളറാണ് അടുത്തയിടെ അന്തരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ജൊഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36338,
    "questionText": " ജൊഹാൻ ക്രൈഫ് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ച് ഫുട്ബോളറാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 36339,
    "questionText": " ഫിഡെയുടെ കാൻഡിഡേറ്റെസ് ചെസ്സ് ടൂർണമെൻറിൽ ആര് വിജയിയായി?\r\n",
    "answerText": " സെർജി കര്യാക്കിൻ (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 36340,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന തിരഞ്ഞെടുപ്പു കമ്മീഷണർ?\r\n",
    "answerText": " വി ഭാസ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36341,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സഹകരണ മേഖലയിൽ ആരംഭിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഐ.ടി. പാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " യു.എൽ. സൈബർപാർക്ക് കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 36342,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയ തീവണ്ടി ?\r\n",
    "answerText": " ഗതിമാൻ എക്സ്പ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36343,
    "questionText": " പണം പിൻവലിക്കാൻ ആധാർ അധിഷ്ടിതമാക്കി കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതിയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " അപ്‌നാ ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36344,
    "questionText": " ’അപ്‌നാ ധൻ ‘ എന്ന പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പണം പിൻവലിക്കാൻ ആധാർ അധിഷ്ടിതമാക്കി കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36345,
    "questionText": " ഏത് കേന്ദ്ര ഗവൺമെൻറ് ഏജൻസിയാണ് ലോകത്തേറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ കൃത്രിമ പദാർഥമായ സിലിക്ക ഏറോജെൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ. "
  },
  {
    "questionNum": 36346,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിലെ ആംഗ്ലോഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി?\r\n",
    "answerText": " ജോൺ ഫെർണാണ്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36347,
    "questionText": " ജോൺ ഫെർണാണ്ടസ് കേരളനിയമസഭയിലെ ഏതു പ്രതിനിധി?\r\n",
    "answerText": " ആംഗ്ലോഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 36348,
    "questionText": " ശുചീകരണ പ്രവർത്തനങ്ങൾ ഏകോപിപ്പിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ പുറത്തിറക്കിയ മൊബൈൽ ആപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " ഇടവപ്പാതി "
  },
  {
    "questionNum": 36349,
    "questionText": " ’ഇടവപ്പാതി’ മൊബൈൽ ആപ്പ് കേരള സർക്കാർ നിർമിച്ചതെന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " ശുചീകരണ പ്രവർത്തനങ്ങൾ ഏകോപിപ്പിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36350,
    "questionText": " റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനുകളിൽ കുഞ്ഞുങ്ങൾക്ക് ഭക്ഷണവും പാലും ലഭ്യമാക്കാൻ റെയിൽവേ മന്ത്രാലയം ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " ജനനി സേവാ "
  },
  {
    "questionNum": 36351,
    "questionText": " ഗംഗാ റിവർ ഡോൾഫിൻ ഏതു നഗരത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ജീവി ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി നഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 36352,
    "questionText": " ദേശിയ എമർജൻസി നമ്പർ?\r\n",
    "answerText": 112
  },
  {
    "questionNum": 36353,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ ഡയറക്ടർ ജനറൽ?\r\n",
    "answerText": " സുപ്രിയ സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 36354,
    "questionText": " ഗുവാഹാട്ടി നഗരത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ജീവി?\r\n",
    "answerText": " ഗംഗാ റിവർ ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36355,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ ഒളിമ്പിക് കമ്മിറ്റി 'ഒളിമ്പിക് ഓർഡർ’ പുരസ്കാരം നൽകി അടുത്തിടെ ആദരിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " എൻ. രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36356,
    "questionText": " എൻ. രാമചന്ദ്രനെ ഇൻറർനാഷണൽ ഒളിമ്പിക് കമ്മിറ്റി ഏതു പുരസ്കാരം നൽകിയാണ് ആദരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഒളിമ്പിക് ഓർഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 36357,
    "questionText": " സ്വഛ് ഭാരത് മിഷന്റെ ഭാഗമായ സച് സാഥി പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ് അംബാസഡറായ ബോളിവുഡ് നടി?\r\n",
    "answerText": " ദിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 36358,
    "questionText": " ബോളിവുഡ് നടി ദിയ മിർസ ബ്രാൻഡ് അംബാസഡറായ സ്വഛ് ഭാരത് മിഷന്റെ ഭാഗമായ പദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " സച് സാഥി "
  },
  {
    "questionNum": 36359,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ അഡ്വക്കെറ്റ് ജനറൽ?\r\n",
    "answerText": " സി.പി. സുധാകരപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36360,
    "questionText": " സി.പി. സുധാകരപ്രസാദ് അഡ്വക്കെറ്റ് ജനറലായിരുന്നു സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 36361,
    "questionText": " ഭിന്നലിംഗക്കാരെ ബി.പി.എൽ. പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ ആദ്യസംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 36362,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബാർ കിൻഡോ (നൈജീരിയ) ഏത് അന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായി നിയമിക്കപ്പെട്ടു?\r\n",
    "answerText": " ഒപെക് "
  },
  {
    "questionNum": 36363,
    "questionText": " ’ഒപെക്’ അന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായി 2016-ൽ നിയമിക്കപ്പെട്ട നൈജീരിയക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബാർ കിൻഡോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36364,
    "questionText": " ’ഒപെക്’ അന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയുടെ സെക്രട്ടറി ജനറലായി 2016-ൽ നിയമിക്കപ്പെട്ട മുഹമ്മദ് ബാർ കിൻഡോ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36365,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ 2017-ലെ മുഖ്യ കോച്ച്?\r\n",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 36366,
    "questionText": " 2017-ൽ അനിൽ കുംബ്ലെ ഏതു ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ മുഖ്യ കോച്ച് ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 36367,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയിൽ നിയമിതരായ ആദ്യ വനിതാ പൈപലറ്റുമാർ,?\r\n",
    "answerText": " ഭാവന കാന്ത്, അവനി ചതുർവേദി, മോഹന് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36368,
    "questionText": " ഭാവന കാന്ത്, അവനി ചതുർവേദി, മോഹന് സിങ് ഇവർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയിൽ നിയമിതരായ ആദ്യ വനിതാ പൈലറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36369,
    "questionText": " റോട്ടാ വൈറസിനെതിരെ ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത വാക്സിൻ?\r\n",
    "answerText": " റോട്ടാവാക് "
  },
  {
    "questionNum": 36370,
    "questionText": " റോട്ടാ വൈറസിനെതിരെയുള്ള റോട്ടാവാക് വാക്സിൻ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36371,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത റോട്ടാവാക് വാക്സിൻ ഏതു വൈറസിനെതിരെ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " റോട്ടാ വൈറസിനെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 36372,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പുനരുപയോഗിക്കാവുന്ന റോക്കറ്റ്?\r\n",
    "answerText": " ആർ.എൽ.വി-ടി ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 36373,
    "questionText": " ആർ.എൽ.വി-ടി ഡി റോക്കത്തിന്റെ പ്രത്യേകത ?\r\n",
    "answerText": " പുനരുപയോഗിക്കാവുന്ന റോക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36374,
    "questionText": " ആർ.എൽ.വി-ടി ഡി റോക്കറ്റ് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36375,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ സ്പേസ് സ്റ്റേഷനോടു കൂട്ടിച്ചേർത്ത, വായു നിറച്ചു വിടർത്താവുന്ന 'ബലൂൺ' മുറിയുടെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " ബീം (BEAM-Bigelow Expandable Activity Module) "
  },
  {
    "questionNum": 36376,
    "questionText": " ബീം (BEAM-Bigelow Expandable Activity Module) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനാഷണൽ സ്പേസ് സ്റ്റേഷനോടു കൂട്ടിച്ചേർത്ത, വായു നിറച്ചു വിടർത്താവുന്ന 'ബലൂൺ' മുറി "
  },
  {
    "questionNum": 36377,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ സ്പേസ് സ്റ്റേഷനോടു കൂട്ടിച്ചേർത്ത, വായു നിറച്ചു വിടർത്താവുന്ന 'ബലൂൺ' മുറിയുടെ പേരായ ബീം ന്റെ പൂർണ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " BEAM-Bigelow Expandable Activity Module"
  },
  {
    "questionNum": 36378,
    "questionText": " 2016-ലെ ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം?\r\n",
    "answerText": " ഗോ ഫോർ വൈൽഡ് ലൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36379,
    "questionText": " ’ഗോ ഫോർ വൈൽഡ് ലൈഫ്’ എന്നത് എന്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം ആണ്?\r\n",
    "answerText": " 2016-ലെ ലോക പരിസ്ഥിതി ദിനത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36380,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ റൈസ് ടെക്നോളജി പാർക്ക് കർണാടകത്തിൽ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗാംഗവതി "
  },
  {
    "questionNum": 36381,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലെ ഗാംഗവതിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന റൈസ് ടെക്നോളജി പാർക്കിന്റെ പ്രത്യേകത ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ റൈസ് ടെക്നോളജി പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36382,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യ റൈസ് ടെക്നോളജി പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 36383,
    "questionText": " ബി.സി.സി.ഐ.യുടെ ആദ്യ സി.ഇ.ഒ.?\r\n",
    "answerText": " രാഹുൽ ജോഹറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36384,
    "questionText": " രാഹുൽ ജോഹറി ഏത് ബോർഡിന്റെ ആദ്യ സി.ഇ.ഒ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബി.സി.സി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 36385,
    "questionText": " സുപ്രിയ സാഹ 2017-ൽ ഡയറക്ടർ ജനറൽ ആയിരുന്ന പൊതുമേഖലസ്ഥാപനം ?\r\n",
    "answerText": " ദൂരദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36386,
    "questionText": " എന്താണ് ജനനി സേവാ പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനുകളിൽ കുഞ്ഞുങ്ങൾക്ക് ഭക്ഷണവും പാലും ലഭ്യമാക്കാൻ റെയിൽവേ മന്ത്രാലയം ആരംഭിച്ച പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 36387,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത അഡ്വാൻസ്ഡ് എയർ ഡിഫൻസ് ഇൻറർസെപ്റ്റർ മിസൈൽ?\r\n",
    "answerText": " അശ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36388,
    "questionText": " ’അശ്വിൻ’ ഏതു രാജ്യം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത അഡ്വാൻസ്ഡ് എയർ ഡിഫൻസ് ഇൻറർസെപ്റ്റർ മിസൈൽ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36389,
    "questionText": " 2016 ലെ 'ഹാർട്ട് ഒഫ് ഏഷ്യാ’ കോൺഫറൺസ് നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 36390,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ കർഷകരുടെ വരുമാനം 2022 ഓടെ ഇരട്ടിയാക്കാനായി രൂപരേഖ തയ്യാറാക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി? . ",
    "answerText": " അശോക്സ്ദുൽവായ്കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36391,
    "questionText": " ’അശോക്സ്ദുൽവായ്കമ്മിറ്റി’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യത്തെ കർഷകരുടെ വരുമാനം 2022 ഓടെ ഇരട്ടിയാക്കാനായി രൂപരേഖ തയ്യാറാക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36392,
    "questionText": " 2016 ലെ ഇംഗ്ലീഷ് പ്രീമിയർ ലീഗ് ഫുട്ബോൾ ചാമ്പ്യൻമാർ?\r\n",
    "answerText": " ലെസ്റ്റർ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36393,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിലെ ഏത് ദേശീയ മ്യൂസിയമാണ് മെയ്മാസത്തിൽ അഗ്നിക്കിരയായത്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ മ്യൂസിയം ഓഫ് നാച്ചുറൽ ഹിസ്റ്റ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36394,
    "questionText": " ’നാഷണൽ മ്യൂസിയം ഓഫ് നാച്ചുറൽ ഹിസ്റ്റ്റി’ എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36395,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സർവകലാശാലകളിൽ യോഗ പഠനം ആരംഭിക്കുന്നതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നിയോഗിക്കപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " എച്ച് ആർ നാഗേന്ദ്ര കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36396,
    "questionText": " ’എച്ച് ആർ നാഗേന്ദ്ര കമ്മിറ്റി’ എന്തിനു വേണ്ടിയാണു നിയോഗിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ സർവകലാശാലകളിൽ യോഗ പഠനം ആരംഭിക്കുന്നതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നിയോഗിക്കപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 36397,
    "questionText": " അമ്പെയ്ത്തിലെ 'റീക്കർവ്’ ഇനത്തിൽ ലോക റെക്കോഡിന് ഒപ്പമെത്തിയ ഇന്ത്യൻ കായികതാരം?\r\n",
    "answerText": " ദീപിക കുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 36398,
    "questionText": " റെയിൽ സുരക്ഷയ്ക്കായുള്ള കേന്ദ്ര ഗവൺമൻറിന്റെ ഒരു ലക്ഷം കോടി രൂപയുടെ ഫണ്ട്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റെയിൽ സംരക്ഷണ കോശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36399,
    "questionText": " ’രാഷ്ട്രീയ റെയിൽ സംരക്ഷണ കോശ്’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽ സുരക്ഷയ്ക്കായുള്ള കേന്ദ്ര ഗവൺമൻറിന്റെ ഒരു ലക്ഷം കോടി രൂപയുടെ ഫണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36400,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിലിന്റെ ചെയർമാൻ\r\n",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36401,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നേവി 2016 ൽ ഡീ-കമ്മീഷൻ ചെയ്ത യുദ്ധ വിമാനങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " സി ഹരിയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36402,
    "questionText": " ’സി ഹരിയേഴ്സ് ‘ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നേവി 2016 ൽ ഡീ-കമ്മീഷൻ ചെയ്ത യുദ്ധ വിമാനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36403,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ഗവേർണൻസ് കമ്മിറ്റിയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് മുകുൾ മുദ്ഗൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36404,
    "questionText": " സായ് ഇങ് വെൻ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പ്രസിഡൻറാണ്?\r\n",
    "answerText": " തായ്‌വാൻ (ഈ സ്ഥാനത്തെത്തുന്ന ആദ്യ വനിതയാണിവർ.) "
  },
  {
    "questionNum": 36405,
    "questionText": " ഹെഡ് കോൺസ്റ്റബിൾ സുഖകരൺ യാദവ്, റൈഫിൾമാൻ മനീഷ് മാലിക്, ഹവിൽദാർ അമൽ ദേഖ, നായിക് രാകേഷ്കുമാർ, ഗഗൻ പഞ്ചാബി എന്നീ ഇന്ത്യക്കാർക്ക് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36406,
    "questionText": " ഹെഡ് കോൺസ്റ്റബിൾ സുഖകരൺ യാദവ് എന്ന ഇന്ത്യക്കാരന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36407,
    "questionText": " റൈഫിൾമാൻ മനീഷ് മാലിക് എന്ന ഇന്ത്യക്കാരന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36408,
    "questionText": " ഹവിൽദാർ അമൽ ദേഖ എന്ന ഇന്ത്യക്കാരന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36409,
    "questionText": " നായിക് രാകേഷ്കുമാർ എന്ന ഇന്ത്യക്കാരന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36410,
    "questionText": " ഗഗൻ പഞ്ചാബി എന്ന ഇന്ത്യക്കാരന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ട യു.എൻ അവാർഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഡാഗ്ഹാമർഷോൾഡ് മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36411,
    "questionText": " ക്ലെയർ ഫർലോംഗ് ഏത് അന്താരാഷ്ട കായിക സംഘടനയുടെ സ്ട്രാറ്റജിക് കമ്യൂണിക്കേഷൻസ് ജനറൽ മാനേജരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36412,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിലിന്റെ സ്ട്രാറ്റജിക് കമ്യൂണിക്കേഷൻസ് ജനറൽ മാനേജർ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്ലെയർ ഫർലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 36413,
    "questionText": " വ്യാഴഗ്രഹത്തിന്റെ ഉദ്ഭവവും ഘടനയും പഠിക്കാൻ നാസ അയച്ച ഏത് പേടകമാണ് ജൂലായിൽ ലക്ഷ്യത്തിൽ എത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ജൂനോ "
  },
  {
    "questionNum": 36414,
    "questionText": " ’ജൂനോ ‘ എന്ന പേടകത്തിന്റെ ലക്ഷ്യം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വ്യാഴഗ്രഹത്തിന്റെ ഉദ്ഭവവും ഘടനയും പഠിക്കാൻ നാസ അയച്ച പേടകമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36415,
    "questionText": " 2016 ലെ ലോക വനിതാ സാമ്പത്തിക ഫോറം (Women Economic Forum) ഏത് നഗരത്തിലായിരുന്നു നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36416,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മലിനീകരണത്തിന് വിധേയമായ നഗരങ്ങളുടെ പട്ടികയിൽ ആദ്യ അഞ്ചിൽ ഇടം നേടിയ ഇന്ത്യൻ നഗരങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്വാളിയോറും അലഹബാദും. (യഥാക്രമം രണ്ടും മൂന്നും സ്ഥാനത്താണ് ഈ നഗരങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 36417,
    "questionText": " 2016 -ലെ മാൻ ബുക്കർ ഇൻറർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ദക്ഷിണ കൊറിയൻ എഴുത്തുകാരി. ?\r\n",
    "answerText": " ഹാൻ കാംഗിനെൻറ "
  },
  {
    "questionNum": 36418,
    "questionText": " ഹാൻ കാംഗിന് ഏതു വർഷമാണ് മാൻ ബുക്കർ ഇൻറർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36419,
    "questionText": " 2016 -ലെ മാൻ ബുക്കർ ഇൻറർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഹാൻ കാംഗ് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36420,
    "questionText": " ഹാൻ കാംഗിനെൻറ ഏതു കൃതിക്കാണ് മാൻ ബുക്കർ ഇൻറർനാഷണൽ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ‘ദി വെജിറ്റേറിയൻ’ എന്ന നോവലിനാണ് പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 36421,
    "questionText": " ഐ.സി.സി ക്രിക്കറ്റ് കമ്മിറ്റി ചെയർമാനായി വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതാര്?\r\n",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 36422,
    "questionText": " അനിൽ കുംബ്ലേ ഏത് ക്രിക്കറ്റ് അസ്സോസിയേഷന്റെ ചെയർമാനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.സി.സി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36423,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൽ പോഡ്ടാക്സി എവിടെയാണ് ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുഡ്ഗാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36424,
    "questionText": " 2020 ൽ ബി.സി.സി.ഐ യുടെ പ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " സൗരവ് ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 36425,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മാനവശേഷി വികസന മന്ത്രാലയം ആരംഭിച്ച ബഹുഭാഷാ വിവര പോർട്ടൽ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതവാണി "
  },
  {
    "questionNum": 36426,
    "questionText": " ’ഭാരതവാണി’ ആരുടെ സംരംഭമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്ര മാനവശേഷി വികസന മന്ത്രാലയം ആരംഭിച്ച ബഹുഭാഷാ വിവര പോർട്ടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36427,
    "questionText": " 2016 ലെ മില്ലനിയം ടെക്നോളജി പ്രൈസ് ആർക്ക് ലഭിച്ചു? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ആർനോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 36428,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് ആർനോൾഡിന് മില്ലനിയം ടെക്നോളജി പ്രൈസ് ലഭിച്ച വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36429,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് ആർനോൾഡിന് 2016 ൽ ലഭിച്ച പുരസ്കാരം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മില്ലനിയം ടെക്നോളജി പ്രൈസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36430,
    "questionText": " സെൻറർ ഫോർ സയൻസ് ആൻഡ് എൻവയൺമെൻറിൻെറ് കണ്ടെത്തൽ അനുസരിച്ച് ബ്രഡ്ഡിൽ ചേർക്കുന്ന ഏത് രാസവസ്തുവാണ് കാൻസറിന് കാരണമാവുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ബ്രോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36431,
    "questionText": " സൗദി അറേബ്യയുടെ ഇസ്ലാമിക് ഡെവലപ് മെൻറ് ബാങ്ക് തങ്ങളുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശാഖ എവിടെയാണാരംഭിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36432,
    "questionText": " 'എ കോൾ റ്റുമേഴ്സി. ഹാർട്സ്റ്റു ലവ്, ഹാൻഡ്സ് റ്റു സെർവ് (A Call to Mercy: Hearts to Love, Hands to Serve) എന്ന പുസ്തകം ആരെഴുതിയ കുറിപ്പുകളുടെ ശേഖരമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മദർ തെരേസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36433,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ഏത് പ്രശസ്ത ഇംഗ്ലീഷ് സാഹിത്യകാരന്റെ പുതിയ പുസ്തകങ്ങളാണ് മൈ ഫേവറിറ്റ് നേച്ചർ സ്റ്റോറീസ്, ദ വേൾഡ് ഔട്സൈഡ് മൈ വിൻഡോ' എന്നിവ?\r\n[Inthyakkaaranaaya ethu prashastha imgleeshu saahithyakaarante puthiya pusthakangalaanu my phevarittu necchar sttoreesu, da veldu audsydu my vindo' enniva?\r\n]",
    "answerText": " റസ്കിൻ ബോണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധച്ചെലവ് ക്രമീകരിക്കാനും സായുധസേനയുടെ ശേഷി വർധിപ്പിക്കാനും മാർഗങ്ങൾ കണ്ടെത്താൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലവൻ?\r\n",
    "answerText": " ലെഫ്റ്റനൻറ് ജനറൽ ഡി.ബി. ഷെഖാക്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 36435,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയർ പവർ കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ചെയർമാൻ ആൻഡ് മാനേജിങ് ഡയറക്ടർ:?\r\n",
    "answerText": " എസ്.കെ. ശർമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36436,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ഏത് മുഖ്യമന്ത്രിയാണ് നേപ്പാളിന്റെ ഉയർന്ന സാഹിത്യ ബഹുമതിയായ യുഗ് കവി സിദ്ധിചരൺ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത്?\r\n",
    "answerText": " പവൻ കുമർ ചാംലിംഗ്(സിക്കിം മുഖ്യമന്ത്രി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36437,
    "questionText": " 2016-ലെ ഏഷ്യാ കപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് ജേതാക്കൾ.\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ( ഫൈനലിൽ ഇന്ത്യ എട്ട് വിക്കറ്റിന് ബംഗ്ലാദേശിനെ തോൽപ്പിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 36438,
    "questionText": " 2016-ലെ ഏഷ്യാ കപ്പ് ഫൈനലിൽ ഇന്ത്യ തോൽപ്പിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 36439,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ വനിതകൾക്ക് തങ്ങൾ നിർമിക്കുന്ന\r\nവസ്തുക്കൾ വിപണനം ചെയ്യുന്നതിന് കേന്ദ്രഗവൺ മെൻറ്\r\nആരംഭിച്ച ഓൺലൈൻപോർട്ടൽ? ",
    "answerText": " മഹിള ഇ-ഹാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36440,
    "questionText": " എന്താണ് മഹിള ഇ-ഹാട്ട് പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യത്തെ വനിതകൾക്ക് തങ്ങൾ നിർമിക്കുന്ന\r\nവസ്തുക്കൾ വിപണനം ചെയ്യുന്നതിന് കേന്ദ്രഗവൺ മെൻറ്\r\nആരംഭിച്ച ഓൺലൈൻപോർട്ടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36441,
    "questionText": " യൂറോപ്പം റഷ്യയും സംയുക്തമായി നിർമിച്ച് വിക്ഷേപിച്ച\r\nമാർസ് നിരീക്ഷണപേടകം ?\r\n",
    "answerText": " എക്സ്സോമാർസ്(Exomats) "
  },
  {
    "questionNum": 36442,
    "questionText": " എക്സ്സോമാർസ്(Exomats) എന്നാൽ എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്പം റഷ്യയും സംയുക്തമായി നിർമിച്ച് വിക്ഷേപിച്ച മാർസ് നിരീക്ഷണപേടകം "
  },
  {
    "questionNum": 36443,
    "questionText": " എക്സ്സോമാർസ്(Exomats) നിരീക്ഷണപേടകം സംയുക്തമായി നിർമിച്ച രാജ്യങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്പം റഷ്യയും "
  },
  {
    "questionNum": 36444,
    "questionText": " യു.എന്നിന്റെ വേൾഡ് ഹാപ്പിനസ് ഇൻഡക്സിൽ ഇന്ത്യയുടെ റാങ്കിങ്?\r\n",
    "answerText": " 118. ഡെൻമാർക്ക് ആണ് ഒന്നാമത്. "
  },
  {
    "questionNum": 36445,
    "questionText": " യു.എന്നിന്റെ വേൾഡ് ഹാപ്പിനസ് ഇൻഡക്സ് റാങ്കിങ്ങിൽ ഒന്നാമത് ഉള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36446,
    "questionText": " യു.എന്നിന്റെ വേൾഡ് ഹാപ്പിനസ് ഇൻഡക്സ് റാങ്കിങ്ങിൽ 118 റാങ്കുള്ളരാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36447,
    "questionText": " ജയ്താപ്പൂർ ആണവനിലയത്തിന് വേണ്ടി ആറ്\r\nന്യൂക്ലിയർ റിയാക്ടറുകൾ നിർമിക്കാൻ ഇന്ത്യ ഏത് രാജ്യവുമായാണ്\r\nഉടമ്പടി ഒപ്പുവെച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36448,
    "questionText": " ഫ്രാൻസുമായി ഉടമ്പടി ഒപ്പു വെച് ആറ്\r\nന്യൂക്ലിയർ റിയാക്ടറുകൾ ഇന്ത്യ നിർമിച്ച ആണവനിലയം?\r\n",
    "answerText": " ജയ്താപ്പൂർ ആണവനിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 36449,
    "questionText": " ഹോക്കി ഇന്ത്യ മികച്ച കളിക്കാർക്ക് നൽകുന്ന ധ്രുവ് ബത്ര പ്ലെയർ\r\nഓഫ് ദ ഇയർ അവാർഡ് 2017-ൽ ലഭിച്ച കളിക്കാർ?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ. ശ്രീജേഷ്, ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 36450,
    "questionText": " പി.ആർ. ശ്രീജേഷിനും, ദീപികക്കും 2017-ൽ ഹോക്കി ഇന്ത്യ നൽകിയ\r\nഅവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ധ്രുവ് ബത്ര പ്ലെയർ ഓഫ് ദ ഇയർഹോക്കിഇന്ത്യയുടെ മേജർ ധ്യാൻചന്ദ് ലൈഫ് ടൈം അച്ചീവ്മെൻറ് അവാർഡ് ക്യാപ്റ്റൻ ശങ്കർ ലക്ഷ്മണിന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ടു. "
  },
  {
    "questionNum": 36451,
    "questionText": " 2017-ലെ ഹോക്കിഇന്ത്യയുടെ മേജർ ധ്യാൻചന്ദ് ലൈഫ് ടൈം അച്ചീവ്മെൻറ് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി നൽകപ്പെട്ടത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ശങ്കർ ലക്ഷ്മണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36452,
    "questionText": " യു.എൻ. അഡ്വൈസർ ഓൺ ഹ്യൂമൻ റൈറ്റ്സ് ആൻഡ് ബിസിനസ്സ് എന്ന പദവിയിലേക്ക് നിയമിതനായ ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യദേവ "
  },
  {
    "questionNum": 36453,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഡിഫൻസ് എക്സ്പോ 2016 എവിടെ വെച്ച് നടന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 36454,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഒപ്ടിക്കൽ ടെലിസ് കോപ്പ് ആയ ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് (ARIES) എവി ടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നൈനിറ്റാളിലുള്ള ദേവസ്ഥലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36455,
    "questionText": " നൈനിറ്റാളിലുള്ള ദേവസ്ഥലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഒപ്ടിക്കൽ ടെലിസ് കോപ്പ് ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് (ARIES) "
  },
  {
    "questionNum": 36456,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഒപ്ടിക്കൽ ടെലിസ് കോപ്പ് ആയ\r\nARIES ന്റെ പൂർണരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഒബ്സർവേഷണൽ സയൻസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36457,
    "questionText": " കായികരംഗത്തെ പ്രോത്സാഹനം നൽകുവനായി നിലവിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽ അഭിയാൻ പദ്ധതി, കേന്ദ്ര സർക്കാർ പുതുതായി ആവി ഷ്കരിച്ച ഏത് പദ്ധതിയിലാണ് ലയിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഖേലോ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36458,
    "questionText": " ’ഖേലോ ഇന്ത്യ’ പദ്ധതിയിൽ ലയിപ്പിക്കപ്പെട്ട കായികരംഗത്തെ പ്രോത്സാഹനം നൽകുവനായി അത് വരെ നിലവിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന\r\nപദ്ധതി?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽ അഭിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36459,
    "questionText": " 2016-ലെ പൊതുസേവനത്തിനുള്ള പുലിറ്റ്സർ പ്രൈസ് നേടിയ അമേരിക്കൻ ന്യൂസ് ഏജൻസി?\r\n",
    "answerText": " അസോസിയേറ്റഡ് പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36460,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ന്യൂസ് ഏജൻസിയായ അസോസിയേറ്റഡ് പ്രസിനു\r\n2016ൽ നേടിയ അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " പുലിറ്റ്സർ പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36461,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് 2016-ൽ നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ:\r\n",
    "answerText": " മേരി കോം, നരേന്ദ്ര യാദവ്, സ്വപ്നദാസ്ഗുപ്ത, നവ് ജോത് സിങ് സിദ്ധു , സുരേഷ്ഗോപി, സുബ്രമണ്യൻ സ്വാമി, സിംബാജി രാജെ. "
  },
  {
    "questionNum": 36462,
    "questionText": " മേരി കോം, നരേന്ദ്ര യാദവ്, സ്വപ്നദാസ്ഗുപ്ത, നവ് ജോത് സിങ് സിദ്ധു , സുരേഷ്ഗോപി, സുബ്രമണ്യൻ സ്വാമി, സിംബാജി രാജെ.ഇവർ\r\nഏതു വർഷത്തിലാണ് രാജ്യസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ടത് ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36463,
    "questionText": " യു.എൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി കൗൺസിലിൽ അംഗമായി നിയമിതനായ ഇന്ത്യക്കാരൻ:\r\n",
    "answerText": " രാധാ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 36464,
    "questionText": " രാധാ കുമാർ അംഗമായി നിയമിതനായ യൂണിവേഴ്സിറ്റി കൗൺസിൽ?\r\n",
    "answerText": " യു.എൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി കൗൺസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36465,
    "questionText": " ’ടൈം പേഴ്സൺ ഓഫ് ദ ഇയർ' 2015 ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതാര്?\r\n",
    "answerText": " എയ്ഞ്ചല മെർക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36466,
    "questionText": " എയ്ഞ്ചല മെർക്കൽ ‘ടൈം പേഴ്സൺ ഓഫ് ദ ഇയർ’ ആയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 36467,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചാണ് TAPI വാതക പൈപ്പ് ലൈൻ നിർമാണം ആരംഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " തുർക്മെനിസ്ഥാൻ, അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ, പാകി സ്താൻ, ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36468,
    "questionText": " തുർക്മെനിസ്ഥാൻ, അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ, പാകി സ്താൻ, ഇന്ത്യ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന വാതക പൈപ്പ് ലൈൻ ?\r\n",
    "answerText": " TAPI വാതക പൈപ്പ് ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36469,
    "questionText": " യുനെസ്കോയുടെ ക്രിയേറ്റീവ് സിറ്റീസ് നെറ്റ് വർക്കിൽ ഉൾപ്പെടുത്തപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ നഗരങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " വാരാണസി, ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 36470,
    "questionText": " 2015 ലെ യു.എൻ ഹ്യൂമൻ ഡെവലപ്മെൻറ് റി പ്പോർട്ടിൽ ഇന്ത്യ എത്രാം സ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " നൂറ്റിമുപ്പതാം സ്ഥാനത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 36471,
    "questionText": " 2015 ലെ യു.എൻ ഹ്യൂമൻ ഡെവലപ്മെൻറ് റിപ്പോർട്ടിൽ നൂറ്റിമുപ്പതാം സ്ഥാനത്ത് ഉള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36472,
    "questionText": " 2015 ലെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡിന് അർഹമായ മലയാള നോവൽ:\r\n",
    "answerText": " ആരാച്ചാർ (നോവലിസ്റ്റ്-കെ.ആർ. മീര) "
  },
  {
    "questionNum": 36473,
    "questionText": " 2015 ലെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡിന് അർഹമായ\r\nമലയാള നോവൽ ആരാച്ചാർ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.ആർ. മീര "
  },
  {
    "questionNum": 36474,
    "questionText": " കെ.ആർ. മീരയുടെ മലയാള നോവൽ ‘ആരാച്ചാറി’നു കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡു ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 36475,
    "questionText": " 2017-ലെ സെൻട്രൽ ഇൻഫർമേഷൻ കമ്മീഷണർ?\r\n",
    "answerText": " രാധാകൃഷ്ണ മാഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 36476,
    "questionText": " 2017-ൽ രാധാകൃഷ്ണ മാഥർ ഇരുന്ന പദവി ?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ഇൻഫർമേഷൻ കമ്മീഷണർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36477,
    "questionText": " 2016ലെ ചാമ്പ്യൻസ് ട്രോഫി ഹോക്കി കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36478,
    "questionText": " സെൻസർ ബോർഡ് പരിഷ്കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപവത്കരിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ?\r\n",
    "answerText": " ശ്യാം ബെനഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36479,
    "questionText": " നൂറ്റിമൂന്നാമത് ഇന്ത്യൻ സയൻസ് കോൺഗ്രസ് എവിടെ വെച്ചായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 36480,
    "questionText": " 2016 ജനവരിയിൽ ഏത് രാജ്യമാണ് ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് പരീക്ഷിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36481,
    "questionText": " കോംപ്റ്റീഷൻ കമ്മീഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ചെയർമാൻ ?\r\n",
    "answerText": " ദേവേന്ദർ കുമാർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 36482,
    "questionText": " 2016-ൽ മികച്ച ചിത്രങ്ങൾക്കുള്ള ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് അവാർഡ് നേടിയ സിനിമകൾ?\r\n",
    "answerText": " 'ദ് റെവനൻറ്’, 'ദ മാർഷ്യൻ' "
  },
  {
    "questionNum": 36483,
    "questionText": " 2016-ൽ മികച്ച ചിത്രമായ 'ദ് റെവനൻറ്’ ഏത് അവാർഡ് ആണ് നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 36484,
    "questionText": " 2016-ൽ മികച്ച ചിത്രമായ ‘ദ മാർഷ്യൻ’ ഏത് അവാർഡ് ആണ് നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 36485,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ജപ്പാനും ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ നടത്തി യ സംയുക്ത കോസ്റ്റ്ഗാർഡ് അഭ്യാസം?\r\n",
    "answerText": " സഹായോഗ് കൈജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36486,
    "questionText": " ’സഹായോഗ് കൈജിൻ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും ജപ്പാനും ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ നടത്തി യ സംയുക്ത കോസ്റ്റ്ഗാർഡ് അഭ്യാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36487,
    "questionText": " 2016-ലെ ഡി.എസ്.സി. സൗത്ത് ഏഷ്യൻ സാഹിത്യ പുരസ്കാരം നേടിയ നോവലിസ്റ്റ്?\r\n",
    "answerText": " അനുരാധ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 36488,
    "questionText": " 2016-ൽ ഡി.എസ്.സി. സൗത്ത് ഏഷ്യൻ സാഹിത്യ പുരസ്കാരം അനുരാധ റോയുടെ ഏതു നോവലിനാണു ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 'സ്ലീപ്പിങ് ഓൺ ജൂപ്പിറ്റർ' "
  },
  {
    "questionNum": 36489,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ബ്യറോ ഒഫ് ഡയറക്ട് ടാക്സേഷൻ ചെയർമാൻ ?\r\n",
    "answerText": " അതുലേഷ്ജിൻഡാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36490,
    "questionText": " സി.ബി.ഡി.ടിയുടെ പൂർണരൂപം എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ ബ്യറോ ഒഫ് ഡയറക്ട് ടാക്സേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36491,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഏതു രാജ്യവുമായി ചേർന്നാണ് നസിം അൽ-ബാഹർ നാവികാഭ്യാസം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഒമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36492,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് മദൻ മോഹൻ മാളവ്യയുടെ സ്മരണാർഥം ആരംഭിച്ച ന്യൂഡൽഹി-വാരാണസി ട്രെയിനിന്റെ പേര്?\r\n",
    "answerText": " മഹാനാമ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36493,
    "questionText": " മഹാനാമ എക്സ്പ്രസ്’ ആരുടെ സ്മരണാർത്ഥം ആരംഭിച്ച ട്രെയിനാണ്?\r\n",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് മദൻ മോഹൻ മാളവ്യയുടെ സ്മരണാർഥം "
  },
  {
    "questionNum": 36494,
    "questionText": " റാഫേൽ ജെറ്റുവിമാനങ്ങൾ വാങ്ങുന്നതിന് ഇന്ത്യ ഏതു രാജ്യവുമായാണ് കരാറൊപ്പിട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36495,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഫ്രാൻസുമായി കരാറൊപ്പിട്ട് വാങ്ങിയ വിമാനത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " റാഫേൽ ജെറ്റുവിമാനങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36496,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു അർധസൈനിക വിഭാഗത്തിന്റെ തലപ്പത്തെത്തിയ വനിത?\r\n",
    "answerText": " അർച്ചന രാമസുന്ദരം (സശസ്ത്ര സീമാബൽ ഡയറക്ടർ ജനറൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36497,
    "questionText": " ലോക ബാങ്കിന്റെ ഡയറക്ടർമാരിൽ ഒരാളായി നിയമിതനായ ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " സരോജകുമാർ തന്ധാ "
  },
  {
    "questionNum": 36498,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് നാഷൻസ് ഡിസെൻഗേജ്മെൻറ് ഒബ്സർവർ ഫോഴ്സിന്റെ തലവനായ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " മേജർ ജനറൽ ജയ് ശങ്കർ മേനോൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36499,
    "questionText": " മേജർ ജനറൽ ജയ് ശങ്കർ മേനോൻ ഏതു സംഘടനയുടെ തലവൻ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് നാഷൻസ് ഡിസെൻഗേജ്മെൻറ് ഒബ്സർവർ ഫോഴ്സിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഏതു രാജ്യവും ചേർന്നാണ് സൂര്യകിരൺ എന്ന പേരിൽ സംയുക്ത സൈനികാഭ്യാസം സംഘടിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36501,
    "questionText": " സൂര്യകിരൺ എന്ന സൈനികാഭ്യാസം എവിടെയാണ് സംഘടിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാളിലെ പിതോർഗഢ് ആയിരുന്നു സൈനികാഭാസത്തിന്റെ വേദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36502,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ആർബിട്രേഷൻ കോടതിയുടെ\r\nസൗത്ത് ഏഷ്യാ ജോയിൻറ് ഡയറക്ടർ ആയി നിയമിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " അഭിനവ്ഭൂഷൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36503,
    "questionText": " അഭിനവ്ഭൂഷൺ എന്തിന്റെ സൗത്ത് ഏഷ്യാ ജോയിൻറ് ഡയറക്ടർ ആയാണ് നിയമിക്കപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ ആർബിട്രേഷൻ കോടതിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36504,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ അർധസൈനിക വിഭാഗങ്ങളിലാണ് നിയമനത്തിന് വനിതകൾക്ക് 33 ശതമാനം സംവരണം ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ്, സി.ഐ.എസ്.എഫ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36505,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏതൊക്കെ നഗരങ്ങളാണ് 2016-ലെ ദക്ഷിണേഷ്യൻ ഗെയിംസിന് ആതിഥ്യം വഹിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി, ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36506,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാമത്തിന് ഒരു വിള (OneVillage One Crop) എന്ന പദ്ധതി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 36507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഓസ്ട്രേലിയൻ ഹൈക്കമ്മീഷണറായി നിയമിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ വംശജ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിന്ദർ സിദ്ധ "
  },
  {
    "questionNum": 36508,
    "questionText": " 2016-ൽ അന്തരിച്ച ഏത് സാഹിത്യകാരന്റെ പുസ്തകമാണ് 'പോക്കുവെയിൽ മണ്ണിലെഴുതിയത്’?\r\n",
    "answerText": " ഓ.എൻ.വി. കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36509,
    "questionText": " ഓ.എൻ.വി. കുറുപ്പ് അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36510,
    "questionText": " 2016 അണ്ടർ-19 ലോക ക്രിക്കറ്റ് ജേതാക്കൾ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36511,
    "questionText": " 2016 അണ്ടർ-19 ലോക ക്രിക്കറ്റിൽ പരാജയപ്പെട്ടത് ഏതു ട്ടീം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36512,
    "questionText": " 24.ഗ്രാമി അവാർഡിൽ 'ആൽബം ഒഫ് ദ ഇയർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഗായിക.?\r\n[24. Graami avaardil 'aalbam ophu da iyar puraskaaram labhiccha gaayika.?\r\n]",
    "answerText": " ടെയല്ലർ സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36513,
    "questionText": " ടെയല്ലർ സ്വിഫ്റ്റ്ന് ഗ്രാമി അവാർഡിൽ ഏതു പുരസ്കാരമാണ് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ആൽബം ഒഫ് ദ ഇയർ "
  },
  {
    "questionNum": 36514,
    "questionText": " 'റ്റു കിൽ എ മോക്കിങ്ബേർഡ്’ എന്ന നോവലിലുടെ ലോക പ്രശസ്തയായ ഏത് സാഹിത്യകാരിയാണ് 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ അന്തരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർപ്പർ ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 36515,
    "questionText": " ഹാർപ്പർ ലീ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഫിബ്രവരിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36516,
    "questionText": " 'റ്റു കിൽ എ മോക്കിങ്ബേർഡ്’ എന്ന നോവൽ ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർപ്പർ ലീയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 36517,
    "questionText": " ആസ്ട്രോനോട്ടിക്കൽ സൊസൈറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആര്യഭട്ട അവാർഡ് ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " അവിനാശ് ചന്ദർ "
  },
  {
    "questionNum": 36518,
    "questionText": " ആസ്ട്രോനോട്ടിക്കൽ സൊസൈറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ഏത് അവാർഡാണ് അവിനാശ് ചന്ദർ ന് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട അവാർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36519,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ പ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " ജിയാനി ഇൻഫൻറിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 36520,
    "questionText": " ജിയാനി ഇൻഫൻറിനോ ഏത് രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36521,
    "questionText": " 2016-ലെ വേൾഡ് സ്പൈസസ് കോൺഗ്രസ് എവിടെ വെച്ചാണ് നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36522,
    "questionText": " ആസിയൻ സംഘടനയിലെ അംഗരാജ്യങ്ങളും നിരീക്ഷക പദവിയുള്ള രാജ്യങ്ങളും പുണെയിൽ നടത്തിയ സംയുക്ത സൈനിക പരിശീലന പരിപാടി.?\r\n",
    "answerText": " ഫോഴ്സ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 36523,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യൻ കാറിന്റെ വില്പനയാണ് ആദ്യമായി മൂന്ന് ദശലക്ഷം കടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മാരുതി ആൾട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 36524,
    "questionText": " 2015-ലെ ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡിന് അർഹനായ ബോളിവുഡ് താരം.?\r\n",
    "answerText": " മനോജ്കുമാർ, (ഹരികൃഷ്ണഗിരി ഗോസ്വാമി എന്നതാ ണ് യഥാർഥ പേര്.) "
  },
  {
    "questionNum": 36525,
    "questionText": " ഐ.എം.എഫിന്റെ ആൾട്ടർനേറ്റ് എക്സിക്യൂട്ടീവ് ഡയറക്ടർ ആയി ചുമതലയേറ്റ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ?\r\n",
    "answerText": " സുനിൽ സബർവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36526,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ നാഷണൽ ഹൈവേകളിലുള്ള ലെവൽ ക്രോസ്സുകൾക്ക് പകരം പാലങ്ങൾ നിർമിക്കാനുള്ള കേന്ദ്രസർക്കാർ പദ്ധതി. ",
    "answerText": " സേതു ഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 36527,
    "questionText": " 2015-ലെ ലോകസുന്ദരിപ്പട്ടം ആരു നേടി?\r\n",
    "answerText": " മിറേയ ലഗുന്ന (സ്പെയിൻ) :ഫിലിപ്പീൻസുകാരിയായ പിയ അലോൺസോ വുട്സ്ബാക്ക് 2015 ലെ മിസ്സ് യൂണിവേഴ്സ് ആയി തിര ഞെടുക്കപ്പെട്ടു. "
  },
  {
    "questionNum": 36528,
    "questionText": " 2015-ലെ ലോകസുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ മിറേയ ലഗുന്ന ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36529,
    "questionText": " 2015 ലെ മിസ്സ് യൂണിവേഴ്സ് ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വനിത?\r\n",
    "answerText": " പിയ അലോൺസോ വുട്സ്ബാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36530,
    "questionText": " 2015 ലെ മിസ്സ് യൂണിവേഴ്സ് ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പിയ അലോൺസോ വുട്സ്ബാക്ക് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36531,
    "questionText": " .പാകിസ്താനിലെ ഇന്ത്യൻ ഹൈ കമ്മീഷണർ?\r\n",
    "answerText": " ഗൗതം ബംബാവാലേ "
  },
  {
    "questionNum": 36532,
    "questionText": " ഗൗതം ബംബാവാലേ ഏതു രാജ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ഹൈ കമ്മീഷണർ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36533,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വന്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ബിയോണ്ട് വിഷ്വൽ എയർ-ടു-എയർ മിസൈസ്സൽ?\r\n",
    "answerText": " അസ്ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 36534,
    "questionText": " 2015 ലെ ജ്ഞാനപീഠപുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഗുജറാത്തി സാഹിത്യകാരൻ:\r\n",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 36535,
    "questionText": " ഗുജറാത്തി സാഹിത്യകാരൻ രഘുവീർ ചൗധരി ജ്ഞാനപീഠപുരസ്കാരം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2015
  },
  {
    "questionNum": 36536,
    "questionText": " നാലാമത് ന്യൂക്ലിയർ സുരക്ഷാ ഉച്ചകോടി എവിടെ വെച്ചായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ ഡി.സി "
  },
  {
    "questionNum": 36537,
    "questionText": " 2016 ജനവരിയിൽ ഏത് രാജ്യമാണ് ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് പരീക്ഷിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36538,
    "questionText": " ഉത്തര കൊറിയ ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് പരീക്ഷിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36539,
    "questionText": " 2016 ൽ അന്തരിച്ച പ്രശസ്ത കാർട്ടൂണിസ്റ്റായ ടോംസിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി.തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36540,
    "questionText": " പ്രശസ്ത കാർട്ടൂണിസ്റ്റായ ടോംസ് (വി.ടി.തോമസ് ) അന്തരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36541,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ കബഡി ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് ആരു നേടി?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36542,
    "questionText": " 'കോമൺവെൽത്ത് ഷോർട്ട് സ്റ്റോറി പ്രൈസ് ഫോർ ഏഷ്യ റീജൺ' നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ:\r\n",
    "answerText": " പരാശർ കുൽക്കർണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36543,
    "questionText": " പരാശർ കുൽക്കർണിക്ക് ലഭിച്ച ഷോർട്ട് സ്റ്റോറി പ്രൈസ്?\r\n",
    "answerText": " 'കോമൺവെൽത്ത് ഷോർട്ട് സ്റ്റോറി പ്രൈസ് ഫോർ ഏഷ്യ റീജൺ' 'കൗ ആൻഡ് കമ്പനി' എന്ന ചെറുകഥയ്ക്കാണ് പുര സ്കാരം ലഭിച്ചത്. "
  },
  {
    "questionNum": 36544,
    "questionText": " പരാശർ കുൽക്കർണിക്ക് 'കോമൺവെൽത്ത് ഷോർട്ട് സ്റ്റോറി പ്രൈസ് ഫോർ ഏഷ്യ റീജൺ' അവാർഡ് ലഭിച്ച ഷോർട്ട് സ്റ്റോറി ?\r\n",
    "answerText": " 'കൗ ആൻഡ് കമ്പനി' "
  },
  {
    "questionNum": 36545,
    "questionText": " കർഷകർക്ക് വേണ്ടുന്ന വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാ ക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ പുറത്തിറക്കിയ മൊബൈൽ ആപ്പ്?\r\n",
    "answerText": " കിസാൻ സുവിധ "
  },
  {
    "questionNum": 36546,
    "questionText": " എന്താണ് ‘കിസാൻ സുവിധ’ പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " കർഷകർക്ക് വേണ്ടുന്ന വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാ ക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ പുറത്തിറക്കിയ മൊബൈൽ ആപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36547,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഭൂഗർഭ മെട്രോ റെയിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ബെംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 36548,
    "questionText": " ബെംഗളുരുവിൽ ആരംഭിച്ച ഭൂഗർഭ മെട്രോ റെയിൽ സർവീസിന്റെ പ്രത്യേകത ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഭൂഗർഭ മെട്രോ റെയിൽ സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36549,
    "questionText": " 2016 ലെ കാൻ ചലച്ചിത്രമേളയിൽ മികച്ച പാം ദ്യോർ(palme d’or)കരസ്ഥമാക്കിയ സിനിമ?\r\n",
    "answerText": " ഐ,ഡാനിയൽ ബ്ലേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 36550,
    "questionText": " ’ഐ, ഡാനിയൽ ബ്ലേക്ക്’ 2016 ലെ കാൻ ചലച്ചിത്രമേളയിൽ നേടിയ അവാർഡ് ?\r\n",
    "answerText": " മികച്ച പാം ദ്യോർ(palme d’or) "
  },
  {
    "questionNum": 36551,
    "questionText": " ’ഐ, ഡാനിയൽ ബ്ലേക്ക്’ കാൻ ചലച്ചിത്രമേളയിൽ മികച്ച പാം ദ്യോർ(palme d’or)കരസ്ഥമാക്കിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36552,
    "questionText": " ബിയോണ്ട് വിഷ്വൽ എയർ-ടു-എയർ മിസൈസ്സൽ ആയ ‘അസ്ത്ര ‘ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36553,
    "questionText": " കാളപ്പോരിൽ കാളയുമായി പോരിടുന്ന വ്യക്തി അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാറ്റഡോറ് "
  },
  {
    "questionNum": 36554,
    "questionText": " കുതിരയോട്ടത്തിൽ ജോക്കി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുതിരയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ആൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36555,
    "questionText": " കുതിരയോട്ടത്തിൽ സ്റ്റിവാർഡ്‌സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുതിരയോട്ട മത്സരത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്നയാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36556,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകശ ഗവേഷണത്തിന്റെ പിതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 36557,
    "questionText": " വിഖ്യാത നർത്തകിയും ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകശ ഗവേഷണത്തിത്തിന്റെ പിതാവ് വിക്രം സാരാഭായിയുടെ ഭാര്യയുമായ വനിത?\r\n",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 36558,
    "questionText": " വിക്രം സാരാഭായി അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകശ ഗവേഷണത്തിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36559,
    "questionText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി നേടിയ പ്രധാന പുരസ്‌ക്കാരങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " പത്മശ്രീ ,പത്മഭൂഷൺ , കഥകളി വീരശ്രീംകല തുടങ്ങിയ ഓട്ടെറെ പുരസ്‌ക്കാരങ്ങൾ നേടിയുട്ടുണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36560,
    "questionText": " മൃണാളിനി സാരാഭായിയുടെ മകൾ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രശസ്ത നർത്തകി മല്ലികാ സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 36561,
    "questionText": " പ്രശസ്ത നർത്തകി മല്ലികാ സാരാഭായി ആരുടെ മകളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വിഖ്യാത നർത്തകി മൃണാളിനി സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 36562,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയിൽ അംഗമായിരുന്ന പ്രശസ്ത വനിത?\r\n",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 36563,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയിൽ അംഗമായിരുന്ന ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി ആരുടെ സഹോദരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 36564,
    "questionText": " മൃണാളിനി സാരാഭായിയുടെ സഹോദരി ?\r\n",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയിൽ അംഗമായിരുന്ന ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 36565,
    "questionText": " പി.ഡി.പി.യുടെ സ്ഥാപകൻ?\r\n",
    "answerText": " മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36566,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീർ മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന പി.ഡി.പി.യുടെ സ്ഥാപകൻ?\r\n",
    "answerText": " മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36567,
    "questionText": " പി.ഡി.പി.യുടെ സ്ഥാപകനായ മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രി ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 36568,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുസ്ലിം ആഭ്യന്തരമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ് (1989-ൽ വി.പി. സിങ് സർക്കാറിലാണ് ഇദ്ദേഹം ആഭ്യന്തരമന്ത്രിയായിരുന്നത്) "
  },
  {
    "questionNum": 36569,
    "questionText": " മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ് ഇന്ത്യയിലെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രിയായത് ആരുടെ സർക്കാറിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.പി. സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36570,
    "questionText": " മുഫ്തി മുഹമ്മദ് സെയ്ദ് ഇന്ത്യയിലെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 36571,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രശസ്ത ബൈക്ക് ഓട്ടക്കാരിയും 'ലേഡി ഓഫ് ദ ഹാർലി' എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുകയും ചെയ്യുന്ന വനിത ?\r\n",
    "answerText": " വീനു പലിവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36572,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രശസ്ത ബൈക്ക് ഓട്ടക്കാരിയായിരുന്ന വീനു പലിവാൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ലേഡി ഓഫ് ദ ഹാർലി' "
  },
  {
    "questionNum": 36573,
    "questionText": " 'ലേഡി ഓഫ് ദ ഹാർലി' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വീനു പലിവാൾ മരിച്ച വാഹനാപകടം ?\r\n",
    "answerText": " കശ്മീരിൽനിന്ന് കന്യാകുമാരിയിലേക്ക് ബൈക്ക് പര്യടനം നടത്തവെ മധ്യപ്രദേശിലെ ഗ്യാരസ്പൂർ പട്ടണത്തിൽ ഏപ്രിൽ 12-നുണ്ടായ അപകടത്തിലായിരുന്നു മരണം "
  },
  {
    "questionNum": 36574,
    "questionText": " അനാചാരങ്ങൾക്കെതിരെ പോരാടുകയും വിധവാവിവാഹത്തിലുടെ ചരിത്രത്തിലിടം നേടുകയും ചെയ്ത വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 36575,
    "questionText": " അനാചാരങ്ങൾക്കെതിരെ പോരാടുകയും വിധവാവിവാഹത്തിലുടെ ചരിത്രത്തിലിടം നേടുകയും ചെയ്ത ആര്യാപ്രേംജി അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " മെയ് 28-ന് തിരുവനന്തപുരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 36576,
    "questionText": " 1989 മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ജേതാവായിരുന്ന സാമൂഹികപരിഷ്കർത്താവ്?\r\n",
    "answerText": " പ്രേംജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36577,
    "questionText": " സാമൂഹികപരിഷ്കർത്താവ് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ജേതാവുമായിരുന്ന പ്രേംജിയുടെ ഭാര്യ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യാപ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 36578,
    "questionText": " അനാചാരങ്ങൾക്കെതിരെ പോരാടുകയും വിധവാവിവാഹത്തിലുടെ ചരിത്രത്തിലിടം നേടുകയും ചെയ്ത ആര്യാപ്രേംജിയുടെ ഭർത്താവ് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രേംജി(M.P ഭട്ടതിരിപ്പാട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36579,
    "questionText": " ആര്യാപ്രേംജി വിവാഹിതയാകുമ്പോൾ വയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 36580,
    "questionText": " ആര്യാപ്രേംജി വിധവയാവുമ്പോൾ വയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 36581,
    "questionText": " ആധുനിക നോവൽസാഹിത്യത്തിന് ഉദ്വേഗത്തിന്റെ പുതിയ തലം സമ്മാനിച്ച പ്രശസ്ത ഇറ്റാലിയൻ സാഹിത്യകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 36582,
    "questionText": " ആധുനിക നോവൽസാഹിത്യത്തിന് ഉദ്വേഗത്തിന്റെ പുതിയ തലം സമ്മാനിച്ച പ്രശസ്ത ഇറ്റാലിയൻ സാഹിത്യകാരൻ ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 36583,
    "questionText": " ആധുനിക നോവൽസാഹിത്യത്തിന് ഉദ്വേഗത്തിന്റെ പുതിയ തലം സമ്മാനിച്ച പ്രശസ്ത സാഹിത്യകാരൻ ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇറ്റാലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36584,
    "questionText": " ആധുനിക നോവൽസാഹിത്യത്തിന് ഉദ്വേഗത്തിന്റെ പുതിയ തലം സമ്മാനിച്ച പ്രശസ്ത സാഹിത്യകാരൻ ഉമ്പർട്ടോ എക്കോയുടെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " ദ നെയിം ഓഫ് ദ റോസ്, ന്യൂമറോസീറോ,ദ ഐലാൻഡ് ഓഫ് ദ ഡേ ബിഫോർ "
  },
  {
    "questionNum": 36585,
    "questionText": " ’ദ നെയിം ഓഫ് ദ റോസ്’ രചിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സാഹിത്യകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 36586,
    "questionText": " ’ന്യൂമറോസീറോ’ രചിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സാഹിത്യകാരൻ?\r\n",
    "answerText": " ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 36587,
    "questionText": " ’ദ ഐലാൻഡ് ഓഫ് ദ ഡേ ബിഫോർ’ രചിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " ഉമ്പർട്ടോ എക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 36588,
    "questionText": " 2002-ലെ നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവും ഹംഗേറിയൻ സാഹിത്യകാരനുമായ വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഇംക്രൈ കെർത്തീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36589,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാന ജേതാവും ഹംഗേറിയൻ സാഹിത്യകാരനുമായ ഇംക്രൈ കെർത്തീസ്(68) അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 36590,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ഹംഗറിക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഇംക്രൈ കെർത്തീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36591,
    "questionText": " ഹംഗേറിയൻ സാഹിത്യകാരനായ ഇംക്രൈ കെർത്തീസിന്\r\nനൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 36592,
    "questionText": " മലയാള സാഹിത്യകാരൻ അക്ബർ കക്കട്ടിൽ അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഫിബ്രവ രി 17 "
  },
  {
    "questionNum": 36593,
    "questionText": " അക്ബർ കക്കട്ടിലിന്റെ പ്രധാന കൃതികൾ ?\r\n",
    "answerText": " സ്കൂൾ ഡയറി, ശമീല ഫഹ്മി, മൃത്യുയോഗം,സ്ത്യൈണം, വടക്കുനിന്നൊരു കുടുംബവൃത്താന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 36594,
    "questionText": " ’സ്കൂൾ ഡയറി’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ കക്കട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36595,
    "questionText": " ’ശമീല ഫഹ്മി ‘ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ കക്കട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36596,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർക്കാരിന്റെ നാഷണൽ ഡ്ഫെസിലിറ്റേഷന്റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " പ്രദീപ് കുമാർ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 36597,
    "questionText": " 2016-ൽ അശോകചക്ര ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹവിൽദാർ ഹൻഗപൻ ദാദ(മരണാനന്തരം) "
  },
  {
    "questionNum": 36598,
    "questionText": " ഹവിൽദാർ ഹൻഗപന് 2016-ൽ ലഭിച്ച പുരസ്കാരമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അശോകചക്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36599,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജൈവ സി.എൻ.ജി. പ്ലാൻറ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " പുണെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36600,
    "questionText": " ഇ-കൊമേഴ്സ് നിയമങ്ങൾ പരിഷ്കരിക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ?\r\n",
    "answerText": " അമിതാഭ്കാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 36601,
    "questionText": " അമിതാഭ്കാന്ത് കേന്ദ്രസർക്കാർ നിയോഗിച്ച ഏതു കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ ആണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇ-കൊമേഴ്സ് നിയമങ്ങൾ പരിഷ്കരിക്കാൻ കേന്ദ്രസർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36602,
    "questionText": " നേപ്പാളിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " പുഷ്ട കമാൽ ദഹാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36603,
    "questionText": " പുഷ്ട കമാൽ ദഹാൽ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നേപ്പാളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36604,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " വിജയ് രൂപാനി "
  },
  {
    "questionNum": 36605,
    "questionText": " വിജയ് രൂപാനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റ മുഖ്യമന്ത്രിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 36606,
    "questionText": " ’മൃത്യുയോഗം’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ കക്കട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36607,
    "questionText": " ’സ്ത്യൈണം’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ കക്കട്ടിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36608,
    "questionText": " ’വടക്കുനിന്നൊരു കുടുംബവൃത്താന്തം’ ആരുടെ കൃതിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ കക്കട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36609,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോക്കി ടീമിന്റെ മുൻ നായകൻ മുഹമ്മദ് ഷാഹിദ് അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂലായ് 20-ന് ഹരിയാണയിലെ ഗർഗോണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36610,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഷാഹിദ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 36611,
    "questionText": " 1980-ലെ മോസ്കോ ഒളിമ്പിക്സിൽ സ്വർണം നേടിയ ടീമിൽ അംഗമായിരുന്ന ഇന്ത്യൻ ഹോക്കി ടീമിന്റെ മുൻ നായകൻ ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഷാഹിദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36612,
    "questionText": " ഡച്ച് ഫുട്ബോളിലെ ഇതിഹാസതാരം?\r\n",
    "answerText": " യോഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36613,
    "questionText": " ഡച്ച് ഫുട്ബോളിലെ ഇതിഹാസതാരമായി വിശേ ഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന യോഹാൻ ക്രൈഫ് അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 24 സ്പെയിനിലെ ബാഴ്സലോണയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36614,
    "questionText": " ടോട്ടൽ ഫുട്ബോളിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " യോഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36615,
    "questionText": " 1971, 1972, 1974 വർഷങ്ങളിൽ ലോക ഫുട്ബോളറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിരുന്ന ഡച്ച് ഫുട്ബോളിലെ ഇതിഹാസതാരം ?\r\n",
    "answerText": " യോഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36616,
    "questionText": " പ്രൈം എയർ എന്ന പേരിലുള്ള കാർഗോ വിമാന സർവീസ് ഏത് അന്താരാഷ്ട കമ്പനിയുടെതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36617,
    "questionText": " ’ആമസോണി’ന്റെ കാർഗോ വിമാന സർവീസിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രൈം എയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36618,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഒഫ് ഡയറക്ട് ടാക്സസസിന്റെ ചെയർപേഴ്സൺ\r\n",
    "answerText": " റാണി സിങ് നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36619,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഒളിമ്പിക് കമ്മിറ്റിയിൽ അംഗമായ ഇന്ത്യൻ വനിത?\r\n",
    "answerText": " നിതാ അംബാനി "
  },
  {
    "questionNum": 36620,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ചെസ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " അഭിജീത് ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 36621,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ചെസ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് കിരീടം നേടിയ അഭിജീത് ഗുപ്ത ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36622,
    "questionText": " 2016-ലെ രെമൺ മാഗ്സസേ അവാർഡ് ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാർ?\r\n",
    "answerText": " ബസ്വാദാ വിൽസൺ, ടി.എം. കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 36623,
    "questionText": " 2016-ലെ രെമൺ മാഗ്സസേ അവാർഡ് ലഭിച്ച ബസ്വാദാ വിൽസൺ, ടി.എം. കൃഷ്ണ എന്നിവർ ഏതു രാജ്യക്കാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36624,
    "questionText": " അണ്ടർ-17 ലോക വനിതാ ഫുട്ബോളിന്റെ റഫറി പാനലിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യക്കാരി?\r\n",
    "answerText": " ഉവേന ഫെർണാണ്ടസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36625,
    "questionText": " അണ്ടർ-17 ലോക വനിതാ ഫുട്ബോളിന്റെ റഫറി പാനലിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഉവേന ഫെർണാണ്ടസ് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36626,
    "questionText": " ഡച്ച് ഫുട്ബോളിലെ ഇതിഹാസതാരമായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന യോഹാൻ ക്രൈഫ് ലോക ഫുട്ബോളറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിരുന്ന വർഷങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1971, 1972, 1974"
  },
  {
    "questionNum": 36627,
    "questionText": " 1971, 1972, 1974 വർഷങ്ങളിൽ ലോക ഫുട്ബോളറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിരുന്ന യോഹാൻ ക്രൈഫ് ഏതു ടീമിന്റെ ഫുട്ബോളർ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഡച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 36628,
    "questionText": " മൂന്നുതവണ യൂറോപ്യൻ ഫുട്ബോളറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഡച്ച് ഫുട്ബോളിലെ ഇതിഹാസതാരം ?\r\n",
    "answerText": " യോഹാൻ ക്രൈഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 36629,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36630,
    "questionText": " @ ചിഹ്നത്തിന്റെ അവതാരകൻ?\r\n",
    "answerText": " ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36631,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായ ടോം ലിൻസൺ അന്തരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 7-ന് ന്യൂയോർക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36632,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ മുൻഗാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അർപാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36633,
    "questionText": " ഇ-മെയിൽ പ്രോഗ്രാം അവതരിപ്പിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 36634,
    "questionText": " 1972-ൽ ഇ-മെയിൽ പ്രോഗ്രാം അവതരിപ്പിച്ചത് എന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " ഇൻറർനെറ്റി ന്റെ മുൻഗാമിയായ അർപാനെറ്റിലെ ആശയവിനിമയത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36635,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആയ ടോം ലിൻസന്റെ മുഴുവൻ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " റേമണ്ട് സാമുവൽ ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36636,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആയ ടോം ലിൻസൻ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 1941-ൽ ന്യൂയോർക്കിലെ ആംസ്റ്റർഡാമിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36637,
    "questionText": " 2012-ൽ ഇൻറർനെറ്റ് ഹാൾ ഒഫ് ഫെയിം ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പട്ട വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " റേമണ്ട് സാമുവൽ ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36638,
    "questionText": " ഇ-മെയിലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആയ ടോം ലിൻസൻ ഇൻറർനെറ്റ് ഹാൾ ഒഫ് ഫെയിം ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പട്ട വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 36639,
    "questionText": " അറുപത്തിനാലാമത് നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ ഭാഗ്യചിഹ്നം?\r\n",
    "answerText": " കുഞ്ഞൻ എന്ന ആനക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 36640,
    "questionText": " ’കുഞ്ഞൻ എന്ന ആനക്കുട്ടി ‘ഏതു മത്സരത്തിന്റെ ചിഹ്നമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അറുപത്തിനാലാമത് നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36641,
    "questionText": " എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഗുരു പ്രസാദ് മൊഹാവത്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36642,
    "questionText": " എ.എ.ഐയുടെ പൂർണനാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36643,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഹരിത റെയിൽ ഇടനാഴി?\r\n",
    "answerText": " രാമേശ്വരം-മാനാമധുര "
  },
  {
    "questionNum": 36644,
    "questionText": " 2016-ലെ മിസ്റ്റർ വേൾഡ് കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " രോഹിത്ഖണ്ടേൽവാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36645,
    "questionText": " 2016-ലെ മിസ്റ്റർ വേൾഡ് കിരീടം നേടിയ രോഹിത്ഖണ്ടേൽവാൾ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36646,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സ്പോർട്സ് കൗൺസിൽ പ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " ടി പി ദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36647,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ഫുട്സാൽ ലീഗ് വിജയികൾ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ ഫൈവ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36648,
    "questionText": " ഏത് കമ്പനിയാണ് അടുത്തിടെ യാഹുവിനെ വാങ്ങിയത് ?\r\n",
    "answerText": " വെറിസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36649,
    "questionText": " ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് കറേജ് ആൻഡ് കമ്മിറ്റ്മെൻറ്?\r\n",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് അൽവ "
  },
  {
    "questionNum": 36650,
    "questionText": " മാർഗരറ്റ് അൽവയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കറേജ് ആൻഡ് കമ്മിറ്റ്മെൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 36651,
    "questionText": " കേരള ചലച്ചിത്ര അക്കാദമിയുടെ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " കമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36652,
    "questionText": " കേരള ഫോക്ലോർ അക്കാദമിയുടെ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " സി.ജെ. കുട്ടപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36653,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാദമിയുടെ അധ്യക്ഷ ?\r\n",
    "answerText": " കെ.പി.എ.സി. ലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 36654,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി പ്രസിഡൻറ്?\r\n",
    "answerText": " വൈശാഖൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36655,
    "questionText": " സി.ബി.എസ്.ഇ.യുടെ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " രാജേഷ്കുമാർചതുർവേദി "
  },
  {
    "questionNum": 36656,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36657,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യൻ ഹോക്കി ടീമിനെ നയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ. ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36658,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " തെരേസ മെയ് "
  },
  {
    "questionNum": 36659,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് മുഖ്യമന്ത്രി?\r\n",
    "answerText": " പ്രേമ ഖണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 36660,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ കോർപ്പറേഷൻ ചെയർമാൻ?\r\n",
    "answerText": " സഞ്ജയ്ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 36661,
    "questionText": " ഫിഡെ വനിതാ ഗ്രൻഡ്പ്രി ചെസ് കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരി?\r\n",
    "answerText": " ഹരിക ദ്രോണാവാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36662,
    "questionText": " ഫിഡെ വനിതാ ഗ്രൻഡ്പ്രി ചെസ് കിരീടം നേടിയ ഹരിക ദ്രോണാവാലി ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36663,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നും ഇന്ത്യക്കാരെ നാട്ടിലെത്തിക്കുന്ന ദൗത്യമായിരുന്നു 'ഓപ്പറേഷൻ സങ്കട്മോചൻ’?\r\n",
    "answerText": " സൗത്ത് സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36664,
    "questionText": " 'ഓപ്പറേഷൻ സങ്കട്മോചൻ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സൗത്ത് സുഡാനിൽ നിന്നും ഇന്ത്യക്കാരെ നാട്ടിലെത്തിക്കുന്ന ദൗത്യമായിരുന്നു 'ഓപ്പറേഷൻ സങ്കട്മോചൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 36665,
    "questionText": " 2016-ലെ നാറ്റോ ഉച്ചകോടി എവിടെ വെച്ചായിരു ന്നു?\r\n",
    "answerText": " വാഴ്സാ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36666,
    "questionText": " ഏതു വർഷമാണ് വാഴ്സായിൽ നാറ്റോ ഉച്ചകോടി നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 2016-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36667,
    "questionText": " ബർഗർ, പിസ തുടങ്ങിയവയ്ക്ക് കേരള സർക്കാർ എത്ര ശതമാനം ഫാറ്റ് ടാക്സ് ആണ് ഏർപ്പെടുത്തിയത് ?\r\n",
    "answerText": 0.145
  },
  {
    "questionNum": 36668,
    "questionText": " കൂടം കുളം അണുശക്തി നിലയത്തിന്റെ ഒന്നാം യൂണിറ്റ് എത്ര മെഗാവാട്ട് വൈദ്യുതിയാണ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആയിരം മെഗാവാട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36669,
    "questionText": " വിംബിൾഡൺ ടെന്നിസിൽ പുരുഷ, വനിത സിംഗിൾസ് കിരീടങ്ങൾ നേടിയവർ?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡി മറേ, സെറീന വില്യംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36670,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 4-ന് അരിസോണയിലെ ഫീനിക്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36671,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി അന്തരിച്ചപ്പോൾ\r\nഅദ്ദേഹത്തിന്റെ വയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 74
  },
  {
    "questionNum": 36672,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ കെൻറക്കിയിലെ ലൂയിസ് വില്ലെയിൽ 1942-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36673,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലിയുടെ ആദ്യകാലപേര്?\r\n",
    "answerText": " കാഷ്യസ് ക്ലേ ജൂനിയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36674,
    "questionText": " കാഷ്യസ് ക്ലേ ജൂനിയർ എന്ന് ആദ്യകാലപേര് ഉണ്ടായിരുന്ന\r\nബോക്സിങ് ഇതിഹാസം?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36675,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി ബോക്സിങ്ങ് താരമായ വർഷം ?.\r\n",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 36676,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി ബോക്സിങ്ങ് താരമായ\r\nവയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 36677,
    "questionText": " 1960-ൽ അമേരിക്കുവേണ്ടി റോം ഒളിമ്പിക്സിൽ സ്വർണം നേടുമ്പോൾ\r\nബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലിയുടെ വയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 36678,
    "questionText": " 18-വയസ്സിൽ മുഹമ്മദ് അലി ബോക്സിങ്ങിൽ സ്വർണം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " 1960-ൽ റോം ഒളിമ്പിക്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36679,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലി ആദ്യമായി ലോക ഹെവിവെയ്റ്റ് ചാമ്പ്യനായ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 36680,
    "questionText": " 1964-ൽ മുഹമ്മദ് അലി, സോണി ലിസ്റ്റനെതോൽപിച്ച് ലോക ഹെവിവെയ്റ്റ് ചാമ്പ്യനായപ്പോൾ അദ്ദേഹത്തിന്റെ വയസ്സ് ?\r\n",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 36681,
    "questionText": " 1964-ൽ 22 വയസ്സിൽ മുഹമ്മദ് അലി ലോക ഹെവിവെയ്റ്റ് ചാമ്പ്യനായത് ആരെ തോൽപിച്ച് ആണ്?\r\n",
    "answerText": " സോണി ലിസ്റ്റനെ "
  },
  {
    "questionNum": 36682,
    "questionText": " 1964-ൽ 22 വയസ്സിൽ സോണി ലിസ്റ്റനെതോൽപിച്ച് ലോക ഹെവിവെയ്റ്റ് ചാമ്പ്യനായ ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 36683,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലി ഇസ്ലാംമതം സ്വീകരിച്ച് എപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 964-ൽ 22 വയസ്സിൽ സോണി ലിസ്റ്റനെതോൽപിച്ച് ലോക ഹെവിവെയ്റ്റ് ചാമ്പ്യനായതിന് ശേഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36684,
    "questionText": " മൂന്ന് ഹെവി വെയ്റ്റ് കിരീടത്തിനുടമയായ ആദ്യ ബോക്സസറാണ് :\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 36685,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലി എത്ര ഹെവി വെയ്റ്റ് കിരീടത്തിനുടമയാണ്?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 36686,
    "questionText": " ഇടിക്കൂട്ടിൽ ചിത്രശലഭത്തെപ്പോലെ പാറിനടക്കുകയും തേനീച്ചയെ പ്പോലെ കുത്തുകയും ചെയ്യുന്ന 'ബോക്സർ’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കാറുള്ളത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 36687,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലിയെ വിശേഷിപ്പിക്കാറുള്ളത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇടിക്കൂട്ടിൽ ചിത്രശലഭത്തെപ്പോലെ പാറിനടക്കുകയും തേനീച്ചയെ പ്പോലെ കുത്തുകയും ചെയ്യുന്ന 'ബോക്സർ’ "
  },
  {
    "questionNum": 36688,
    "questionText": " 61 പ്രൊഫഷണൽ പോരാട്ടങ്ങളിൽ 56-ലും വിജയം നേടിയ ബോക്സിങ് താരം?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 36689,
    "questionText": " 61 പ്രൊഫഷണൽ പോരാട്ടങ്ങളിൽ മുഹമ്മദ് അലി വിജയം നേടിയത് എത്ര മത്സരങ്ങളിൽ ?\r\n",
    "answerText": 56
  },
  {
    "questionNum": 36690,
    "questionText": "\r\nചലച്ചിത്ര ഗാനരചനയ്ക്ക് 12 തവണ കേരള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ സാഹിത്യകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36691,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി ബാധിതനായിരുന്ന\r\nരോഗം?\r\n",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36692,
    "questionText": " ബോക്സിങ് ഇതിഹാസം മുഹമ്മദ് അലി പാർക്കിൻസൺ രോഗബാധിതനായിരുന്നത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുപ്പത്തിൽതന്നെ തലയ്ക്കേറ്റ ഇടികളുടെ ആഘാത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36693,
    "questionText": " 2005-ൽ അമേരിക്കയുടെ പരമോന്നതബഹുമതിയായ പ്രസിഡൻഷ്യൽ മെഡൽ ഓഫ് ഫ്രീഡം ലഭിച്ച ബോക്സിങ് താരം?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 36694,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലിക്ക് അമേരിക്കയുടെ പരമോന്നതബഹുമതിയായ പ്രസിഡൻഷ്യൽ മെഡൽ ഓഫ് ഫ്രീഡം ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 36695,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് അലിക്ക് 2005-ൽ ലഭിച്ച അമേരിക്കയുടെ പരമോന്നതബഹുമതി?\r\n",
    "answerText": " പ്രസിഡൻഷ്യൽ മെഡൽ ഓഫ് ഫ്രീഡം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36696,
    "questionText": " കവിയും ഗാനരചയിതാവും ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവുമായ ഒ.എൻ.വി. കുറുപ്പ് അന്തരിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 ഫിബ്രവരി 13\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36697,
    "questionText": " 2016 ഫിബ്രവരി 18 -ന് അന്തരിച്ച മലയാള സാഹിത്യകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36698,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് ലഭിച്ച പ്രധാന പുരസ്‌കാരങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ്കാരം, എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം, വള്ളത്തോൾ, പുരസ്കാരം,വയലാർ അവാർഡ്,കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ്,സോവിയറ്റ്ലാൻഡ് നെഹ്റു അവാർഡ്,മഹാകവി ഉള്ളൂർ അവാർഡ്,ആശാൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 36699,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് ചലച്ചിത്ര ഗാനരചനയ്ക്ക് എത്ര തവണ\r\nകേരള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടി?\r\n",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 36700,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് 12 തവണ കേരള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയത് എന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " ചലച്ചിത്ര ഗാനരചനയ്ക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36701,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് ദേശീയ അവാർഡ് കിട്ടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 36702,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് പദ്മശ്രീ അവാർഡ് കിട്ടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 36703,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം ചെയർമാൻ ആയിരുന്ന മലയാളം സാഹിത്യകാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36704,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി.കുറുപ്പിന് കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി ഫെലോഷിപ്പ് നൽകി ആദരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 36705,
    "questionText": " നാടകാചാര്യൻ കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ അന്തരിച്ചത്\r\n",
    "answerText": " 2016 ജൂൺ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 36706,
    "questionText": " 2016 ജൂൺ 26 ന് അന്തരിച്ച നാടകാചാര്യൻ?\r\n",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36707,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടകഅക്കാദമിയുടെ സെക്രട്ടറിയും കേന്ദ്ര സംഗീത\r\nനാടക അക്കാദമിയുടെ ഉപാധ്യക്ഷനുമായിരുന്ന നാടകാചാര്യൻ?\r\n",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36708,
    "questionText": " നാടകാചാര്യൻ കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ ജനിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിലെ കാവാലത്ത് 1928 ഏപ്രിൽ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 36709,
    "questionText": " നാടകാചാര്യൻ കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ എത്ര നാടകങ്ങൾ സൃഷ്ടിച്ചു?\r\n",
    "answerText": 26
  },
  {
    "questionNum": 36710,
    "questionText": " ഭാസന്റെയും കാളിദാസന്റെയും വിഖ്യാത സംസ്കൃത നാടകങ്ങൾ ഇന്ത്യയിലെമ്പാടും അവതരിപ്പിച്ച നാടകാചാര്യൻ?\r\n",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36711,
    "questionText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ ഇന്ത്യയിലെമ്പാടും അവതരിപ്പിച്ച\r\nവിഖ്യാത സംസ്കൃത നാടകങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാസന്റെയും കാളിദാസന്റെയും വിഖ്യാത സംസ്കൃത നാടകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36712,
    "questionText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ സിനിമാരംഗത്തെത്തിയത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " രതിനിർവേദം എന്ന സിനിമയ്ക്കുവേണ്ടി ഗാനങ്ങൾ\r\nഎഴുതിക്കൊണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36713,
    "questionText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ ഗാനങ്ങൾ എഴുതിയ സിനിമ?\r\n",
    "answerText": " രതിനിർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 36714,
    "questionText": " 1978-ൽ മികച്ച ഗാനരചയിതാവിനുള്ള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36715,
    "questionText": " 1982-ൽ മികച്ച ഗാനരചയിതാവിനുള്ള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36716,
    "questionText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കർ മികച്ച ഗാനരചയിതാവിനുള്ള സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ വർഷങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": 19781982
  },
  {
    "questionNum": 36717,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും വേഗമേറിയ സെഞ്ച്വറി ആരുടെ പേരിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂസീലൻഡ് താരം ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം (54 പന്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 36718,
    "questionText": " ന്യൂസീലൻഡ് താരം ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും വേഗമേറിയ സെഞ്ച്വറി നേടിയത് എത്ര പന്തിൽ ?\r\n",
    "answerText": 54
  },
  {
    "questionNum": 36719,
    "questionText": " തന്റെ അവസാന മത്സരത്തിൽ ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും വേഗമേറിയ സെഞ്ച്വറി (54 പന്തിൽ) സ്വന്തമാക്കിയ താരം?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂസീലൻഡ് താരം ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36720,
    "questionText": " ന്യൂസീലൻഡ് താരം ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റിൽനിന്ന് വിരമിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " ഫിബ്രവരി 20\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36721,
    "questionText": " ന്യൂസീലൻഡ് താരം ബ്രൻഡൻ മക്കല്ലം അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റിൽനിന്ന് വിരമിച്ച മത്സരം ആരുമായിട്ടായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 36722,
    "questionText": " 41-ാം രഞ്ജി ക്രിക്കറ്റ് ട്രോഫി നേടിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 36723,
    "questionText": " 41-ാം രഞ്ജി ക്രിക്കറ്റ് ട്രോഫിയിൽ മുംബൈ കിരീടമുയർത്തിയത്\r\nആരെ തോൽപിച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സൗരാഷ്ട്രയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36724,
    "questionText": " 41-ാം രഞ്ജി ക്രിക്കറ്റ് ട്രോഫിയിൽ മുംബൈ സൗരാഷ്ട്രയെ\r\nതോൽപ്പിച്ചത് എത്ര റണ്ണിനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 21 റൺസിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36725,
    "questionText": " 2012-13 നു ശേഷം ആദ്യമായിട്ട് മുംബൈ ജേതാക്കളാകുന്ന രഞ്ജി ക്രിക്കറ്റ് ട്രോഫി?\r\n",
    "answerText": " 41-ാം രഞ്ജി ക്രിക്കറ്റ് ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 36726,
    "questionText": " ബി സി സി ഐ യുടെ 2016-ലെ ക്രിക്കറ്റർ ഓഫ് ദ ഇയർ പുരസ്കാരം സ്വന്തമാക്കിയ ഇന്ത്യൻ ടെസ്റ്റ് ടീം ക്യാപ്റ്റൻ?\r\n",
    "answerText": " വീരാട് കോഹ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 36727,
    "questionText": " 2016-ലെ ഇന്ത്യൻ ടെസ്റ്റ് ടീം ക്യാപ്റ്റൻ?\r\n",
    "answerText": " വീരാട് കോഹ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 36728,
    "questionText": " വീരാട് കോഹ്ലി ബി സി സി ഐ യുടെ ക്രിക്കറ്റർ ഓഫ് ദ ഇയർ പുരസ്കാരം സ്വന്തമാക്കിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36729,
    "questionText": " 2016-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ പുരുഷന്മാരുടെയും വനിതകളുടെയും കിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36730,
    "questionText": " ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ പുരുഷന്മാരുടെയും വനിതകളുടെയും കിരീടം വെസ്റ്റിൻഡീസ് സ്വന്തമാക്കിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36731,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ\r\nകിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36732,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ വെസ്റ്റിൻഡീസ് പരാജയപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36733,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ മാൻ ഓഫ് ദ മാച്ച്‌ പുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " മർലൺ സാമുവൽ(വെസ്റ്റിൻഡീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 36734,
    "questionText": " 2016-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ മാൻ ഓഫ് ദി ടൂർണമെൻറ്.\r\nപുരസ്‌കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " വിരാട്കോലി(ഇന്ത്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 36735,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ വനിതാ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ കിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36736,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ വനിതാ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ വെസ്റ്റിൻഡീസ് പരാജയപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ(8 വിക്കറ്റിന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 36737,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 14ന് ബംബോലിയിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ആരെയാണ് കേരള ടീം പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 36738,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 14ന് ബംബോലിയിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ഏതു ടീമാണ് ഛത്തീസ്ഗഢിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " കേരള ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 36739,
    "questionText": " 2020-ൽ എവിടെ വെച്ചാണ് ഒളിമ്പിക്സ് നടത്താൻ തീരുമാനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ടോക്യോയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36740,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വനിതാതാരം അപൂർവിചന്ദേല ഏത് ഷൂട്ടിങ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പിലാണ് മികച്ച ഷൂട്ടറായത്?\r\n",
    "answerText": " സ്വീഡിഷ് കപ്പ് ഗ്രാൻപ്രീ ഷൂട്ടിങിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36741,
    "questionText": " ഒരു ലോക റെക്കോഡടക്കം രണ്ട് സ്വർണം നേടി മികച്ച താരമായതാര്?\r\n",
    "answerText": " അപൂർവിചന്ദേല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36742,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ച് നടന്ന ഷൂട്ടിങ് ലോകകപ്പിലാണ് ഇന്ത്യൻ താരം ജീതു റായ്സ്വർണം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബാങ്കോക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36743,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ വെച്ച് നടന്ന ഷൂട്ടിങ് ലോകകപ്പിൽ സ്വർണം നേടിയ ജീതു റായ് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36744,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ വെച്ച് നടന്ന ഷൂട്ടിങ് ലോകകപ്പിൽ സ്വർണം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരിയാര്?\r\n",
    "answerText": " ജീതു റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 36745,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ വെച്ച് നടന്ന ഷൂട്ടിങ് ലോകകപ്പിൽ ആരെയാണ് ജീതു റായ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " 50 മീറ്റർ പിസ്റ്റൾ ഇനത്തിൽ മുൻ ലോകചാമ്പ്യനും ഒളിമ്പിക്സ് മെഡൽ ജേതാവുമായ ചൈനയുടെ പാങ് വേയിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 36746,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ വെച്ച് നടന്ന ഷൂട്ടിങ് ലോകകപ്പിൽ ജീതു റായ് എത്ര പോയിന്റാണ് നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": 191.8
  },
  {
    "questionNum": 36747,
    "questionText": " ഇറാനി ക്രിക്കറ്റ്കപ്പ് കിരീടം റെസ്റ്റ് ഓഫ് ഏതു രാജ്യമാണ് നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36748,
    "questionText": " ഇറാനി ക്രിക്കറ്റ്കപ്പ് കിരീടം റെസ്റ്റ് ഓഫ് അവസാന മത്സരത്തിൽ മുംബൈയെ എത്ര വിക്കറ്റിനാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " 4 വിക്കറ്റിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36749,
    "questionText": " അന്ധരുടെ പ്രഥമ ഏഷ്യാകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് കിരീടം നേടിയ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36750,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ നടന്ന അന്ധരുടെ പ്രഥമ ഏഷ്യാകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് ഫൈനലിൽ പാകിസ്താനെ എത്ര റൺസിനാണ് ടീം ഇന്ത്യ തോല്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": 45
  },
  {
    "questionNum": 36751,
    "questionText": " പത്തൊമ്പതാം തവണ ദേശീയ സ്കൂൾ കായികമേളയിൽ ചാമ്പ്യൻമാരായത് ഏതു സംസ്ഥാനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 36752,
    "questionText": " ഉത്തേജകമരുന്ന് ഉപയോഗത്തെയും കടത്തലിനെയും തുടർന്ന് രാജ്യാന്തര കായിക കോടതി നാലുവർഷം വിലക്ക് ഏർപ്പെടുത്തിയത് ഏതു താരത്തിന്?\r\n",
    "answerText": " നർസിങ്ങ് യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 36753,
    "questionText": " നർസിങ്ങ് യാദവിന് വിലക്ക് ഏർപ്പെടുത്തിയത് എപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 74കിലോഗ്രാം ഫ്രീസ്റൈറ്റൽ ഗുസ്തിയിൽ ഒളിമ്പിക്സിൽ മത്സരിക്കാനിരിക്കുന്നതിനിരിടെയായിരുന്നു കോടതിയുടെവിലക്ക്നിലവന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 36754,
    "questionText": " ഉത്തേജകമരുന്ന് ബോധപൂർവം ഉപയോഗിച്ചില്ലെന്ന വാദം പരിഗണിച്ച് ഏതു സംഘടനയാണ് നർസിങ്ങിനെ കുറ്റവിമുക്തനാക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " National Antidoping Agency of India (NADA)"
  },
  {
    "questionNum": 36755,
    "questionText": " NADAയുടെ തീരുമാനത്തിനെതിരെ ഏതു സംഘടനയുടെ ഇടപെടൽ മൂലമാണ് നർസിങ്ങ് യാദവിന് വിലക്ക് ഏർപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " WADA"
  },
  {
    "questionNum": 36756,
    "questionText": " 2016 ജൂലായ് 10-ന് പാരീസിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ഫ്രാൻസിനെ 1-0 ന് പരാജയപ്പെടുത്തി ആരാണ് യൂറോ കപ്പ് ഫുട്ബോൾ കിരീടം നേടിത്?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36757,
    "questionText": " ഏതു വർഷമാണ് പാരീസിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ഫ്രാൻസിനെ 1-0 ന് പരാജയപ്പെടുത്തി പോർച്ചുഗൽ യൂറോ കപ്പ് ഫുട്ബോൾ കിരീടം നേടിത്?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36758,
    "questionText": " 2016 ജൂലായ് 10-ന് എവിടെ വെച്ചാണ് യൂറോ കപ്പ് ഫുട്ബോൾ ഫൈനൽ നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാരീസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36759,
    "questionText": " 2016 ജൂലായ് 10-ന് പാരീസിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ഫ്രാൻസിനെ 1-0 ന് പരാജയപ്പെടുത്തി പോർച്ചുഗലിന്റെ ഏതു താരമാണ് വിജയ ഗോൾ നേടികൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " എഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 36760,
    "questionText": " അണ്ടർ-20 ലോക ചാമ്പ്യൻഷിപ്പിലെ ജാവലിൻ ത്രോയിൽ ലോക റെക്കോഡിൽ ഇന്ത്യൻ താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " നീരജ് "
  },
  {
    "questionNum": 36761,
    "questionText": " എവിടെ വെച്ച് നടന്ന മീറ്റിലാണ് ഹരിയാണക്കാരൻ നീരജ് ചോപ്ര 86.48 ദൂരത്തേക്ക് ജാവലിൻ പായിച്ച് പുതിയ ദൂരവും റെക്കോഡും സ്വന്തമാക്കിയത്? ",
    "answerText": " പോളണ്ടിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36762,
    "questionText": " കഴിഞ്ഞ ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ സ്വർണം നേടിയ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ താരമാര്?\r\n",
    "answerText": " യോഹാൻ ഗ്രോബ്ലോറോക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36763,
    "questionText": " 2020-ടോക്യോയിൽ നടക്കുന്ന അടുത്ത ഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര ഇനങ്ങൾ ഉൾപ്പെടുത്താനാണ് ഇന്റർനാഷണൽ ഒളിമ്പിക്സ് കമ്മറ്റി തീരുമാനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " കാരാട്ടയടക്കം അഞ്ചിനങ്ങൾക്കൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 36764,
    "questionText": " 2020-ടോക്യോയിൽ നടക്കുന്ന അടുത്ത ഒളിമ്പിക്സിൽ കാരാട്ടയ്ക്കു പുറമെ പുതുതായി ഉൾപ്പെടുത്തിയ ഇനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ബസ്ബോൾ/സോഫ്റ്റ്ബോൾ,കേസ്റ്റ്ബോർഡിങ്,സ്‌പോർട് ക്ലൈമ്പിങ്,സർഫിങ് എന്നിവയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 36765,
    "questionText": " ടോക്യോ ഒളിബിസിൽ ആകെ എത്ര ഇനങ്ങളാണ് നടത്താൻ തീരുമാനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 33 ഇനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36766,
    "questionText": " റിയോ ഒളിബിസിൽ ആകെ എത്ര ഇനങ്ങളാണ് നടത്താൻ തീരുമാനിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 28 ഇനങ്ങളാണ് മത്സരം നടന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 36767,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ഖേൽരത്ന’ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " പി.വി. സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 36768,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരം പി.വി. സിന്ധു ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ "
  },
  {
    "questionNum": 36769,
    "questionText": " പി.വി. സിന്ധു ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36770,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ പി.വി. സിന്ധു ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36771,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ഖേൽരത്ന’ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിതാ ഗുസ്തി താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 36772,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരം സാക്ഷി മാലിക് ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 36773,
    "questionText": " സാക്ഷി മാലിക് ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36774,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സാക്ഷി മാലിക് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36775,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ഖേൽരത്ന’ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിതാ ജിംനാസ്റ്റിക്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ദീപ കർമാർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36776,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരം ദീപ കർമാർക്കർ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ജിംനാസ്റ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36777,
    "questionText": " ദീപ കർമാർക്കർ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36778,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ദീപ കർമാർക്കർ ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36779,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ഖേൽരത്ന’ നേടിയ ഇന്ത്യൻ ഷൂട്ടിങ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജീത്തു റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 36780,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരം ജീത്തു റായ് ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഷൂട്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36781,
    "questionText": " ജീത്തു റായ് ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36782,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ഖേൽരത്ന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ജീത്തു റായ് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36783,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ നീന്തൽ പരിശീലകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 36784,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " നീന്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36785,
    "questionText": " എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36786,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ എസ്. പ്രദീപ് കുമാർ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36787,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ അത്ലറ്റിക്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " നാഗപുരി രമേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36788,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം നാഗപുരി രമേഷ് ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " അത്ലറ്റിക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36789,
    "questionText": " നാഗപുരി രമേഷ് ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36790,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ നാഗപുരി രമേഷ് ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36791,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ ബോക്സിങ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സാഗർ മൽ ദയാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36792,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം സാഗർ മൽ ദയാൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36793,
    "questionText": " സാഗർ മൽ ദയാൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36794,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സാഗർ മൽ ദയാൽ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36795,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ ക്രിക്കറ്റ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " രാജകുമാർ ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 36796,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം രാജകുമാർ ശർമ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36797,
    "questionText": " രാജകുമാർ ശർമ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36798,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ രാജകുമാർ ശർമ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36799,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ മറ്റൊരു ജിംനാസ്റ്റിക്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബിശ്വേശ്വർ നന്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36800,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം ബിശ്വേശ്വർ നന്തി ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ജിംനാസ്റ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36801,
    "questionText": " ബിശ്വേശ്വർ നന്തി ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36802,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ബിശ്വേശ്വർ നന്തി ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36803,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ റസ്റ്റല്ലിങ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " മഹാബിർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36804,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം മഹാബിർ സിങ് ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " റസ്റ്റല്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36805,
    "questionText": " മഹാബിർ സിങ് ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36806,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘ദ്രോണാചാര്യ’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ മഹാബിർ സിങ് ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36807,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ അമ്പെയ്ത്ത് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " രജത് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36808,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം രജത് ചൗഹാൻ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " അമ്പെയ്ത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36809,
    "questionText": " രജത് ചൗഹാൻ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36810,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ രജത് ചൗഹാൻ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36811,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ അതല്ലറ്റിക്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ലളിത ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 36812,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം ലളിത ബാബർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " അതല്ലറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36813,
    "questionText": " ലളിത ബാബർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36814,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ലളിത ബാബർ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36815,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ബില്യാർഡ്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സൗരവ് കോത്തോരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36816,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം സൗരവ് കോത്തോരി ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബില്യാർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36817,
    "questionText": " സൗരവ് കോത്തോരി ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36818,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സൗരവ് കോത്തോരി ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36819,
    "questionText": " 79.2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ബോക്സിങ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ശിവ്ഥാപ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36820,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം ശിവ്ഥാപ്പ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബോക്സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36821,
    "questionText": " ശിവ്ഥാപ്പ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36822,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ശിവ്ഥാപ്പ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36823,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ക്രിക്കറ്റ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " അജിൻക്യാരഹാനെ "
  },
  {
    "questionNum": 36824,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം അജിൻക്യാരഹാനെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36825,
    "questionText": " അജിൻക്യാരഹാനെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36826,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ അജിൻക്യാരഹാനെ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36827,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ഫുട്ബോൾ താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സുബ്രതോപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36828,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം സുബ്രതോപാൽ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഫുട്ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36829,
    "questionText": " സുബ്രതോപാൽ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36830,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സുബ്രതോപാൽ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36831,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ഹോക്കി താരങ്ങൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വി.ആർ.രഘുനാഥ്, റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 36832,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരങ്ങളായ വി.ആർ.രഘുനാഥ്, റാണി എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 36833,
    "questionText": " വി.ആർ.രഘുനാഥ്, റാണി എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36834,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ വി.ആർ.രഘുനാഥ്, റാണി എന്നിവർ ഏതു രാജ്യക്കാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36835,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ഷൂട്ടിങ് താരങ്ങൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുർപ്രീത്സിങ്, അപൂർവിചന്ദേല "
  },
  {
    "questionNum": 36836,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരങ്ങളായ ഗുർപ്രീത്സിങ്, അപൂർവിചന്ദേല എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഷൂട്ടിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36837,
    "questionText": " ഗുർപ്രീത്സിങ്, അപൂർവിചന്ദേല എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36838,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ ഗുർപ്രീത്സിങ്,അപൂർവിചന്ദേല എന്നിവർ ഏതു രാജ്യക്കാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36839,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ടേബിൾടെന്നീസ് താരം ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സൗമ്യജിത്ത് ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36840,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരം സൗമ്യജിത്ത് ഘോഷ് ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ടേബിൾടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36841,
    "questionText": " സൗമ്യജിത്ത് ഘോഷ് ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36842,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സൗമ്യജിത്ത് ഘോഷ്\r\nഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36843,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ഗുസ്തി താരങ്ങൾ ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അമിത് കുമാർ, വിനേഷ് ഫോഗട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36844,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ താരങ്ങളായ അമിത് കുമാർ, വിനേഷ് ഫോഗട്ട് എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 36845,
    "questionText": " അമിത് കുമാർ, വിനേഷ് ഫോഗട്ട് എന്നിവർ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36846,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ അമിത് കുമാർ, വിനേഷ് ഫോഗട്ട് എന്നിവർ ഏതു രാജ്യക്കാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36847,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ പാര-അത്ലറ്റിക്സ് താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " സന്ദീപ്സിങ് മാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36848,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ മായ സന്ദീപ്സിങ് മാൻ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " പാര-അത്ലറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36849,
    "questionText": " സന്ദീപ്സിങ് മാൻ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36850,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയ സന്ദീപ്സിങ് മാൻ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36851,
    "questionText": " 2016 -ലെ ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ ഗുസ്തി-ബധിരൻ താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " വീരേന്ദർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36852,
    "questionText": " 2016 - ൽ ഏതു കായിക ഇനത്തിനാണ് ഇന്ത്യൻ മായ വീരേന്ദർ സിങ് ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുസ്തി-ബധിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36853,
    "questionText": " വീരേന്ദർ സിങ് ‘അർജുന’ പുരസ്കാരം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36854,
    "questionText": " 2016 - ൽ ‘അർജുന’ പുരസ്‌കാരം നേടിയവീരേന്ദർ സിങ് ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36855,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ വനിതാ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിലെ താരം ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹെയ്‌ലി മാത്യസ്(വെസ്റ്റിൻഡീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 36856,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ നടന്ന 2016-ലെ വനിതാ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ടൂർണമെൻറിലെ താരം ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റെഫാനി ടെയ്‌ലർ (വെസ്റ്റിൻഡീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 36857,
    "questionText": " 2012-ലെ ട്വന്റി-20 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ\r\nകിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36858,
    "questionText": " ഒരു ഇന്നിഗ്‌സിൽ ആയിരം റൺസ് നേടുന്ന ആദ്യ താരം?\r\n",
    "answerText": " മുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36859,
    "questionText": " മുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ നേടിയ ലോകറെക്കോർഡ് എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ഇന്നിഗ്‌സിൽ ആയിരം റൺസ് നേടുന്ന ആദ്യ താരം "
  },
  {
    "questionNum": 36860,
    "questionText": " മുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ 1009 റൺസെടുത്ത മാച്ച് ?\r\n",
    "answerText": " മുബൈയിൽ നടന്ന ഭണ്ഡാരി ട്രോഫി അണ്ടർ 16 ഇൻറർ സ്കൂൾ ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 36861,
    "questionText": " മുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ 1009 റൺസെടുത്ത് തകർത്തത്\r\nആരുടെ റെക്കോഡാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു ഇന്നിങ്സിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റൺസ് എന്ന ഇംഗ്ലീഷുകാരനായ എ.ഇ.ജെ. കോളിൻസിന്റെ റെക്കോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 36862,
    "questionText": " ഒരു ഇന്നിങ്സിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റൺസ് എന്ന ഇംഗ്ലീഷുകാരനായ എ.ഇ.ജെ. കോളിൻസിന്റെ റെക്കോർഡ് തകർത്ത ഇന്ത്യൻ ബാലൻ ?\r\n",
    "answerText": " മുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36863,
    "questionText": " ഒരു ഇന്നിങ്സിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റൺസ് എന്ന ഇംഗ്ലീഷുകാരനായ എ.ഇ.ജെ. കോളിൻസിന്റെ എത്ര വർഷം പഴക്കമുള്ള റെക്കോഡാണ്\r\nമുബൈക്കാരൻ പ്രണവ് വർദ്ധൻ തകർത്തത്?\r\n",
    "answerText": 117
  },
  {
    "questionNum": 36864,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ക്രിക്കറ്റ് ലീഗിന്റെ ഒമ്പതാം എഡിഷനിൽ ജേതാക്കളായ ടീം ?\r\n",
    "answerText": " സൺറൈസേഴ്സ് ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36865,
    "questionText": " സൺറൈസേഴ്സ് ഹൈദരാബാദ് ജേതാക്കളായ ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ക്രിക്കറ്റ് ലീഗിന്റെ എഡിഷൻ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 36866,
    "questionText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് നേടിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36867,
    "questionText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിൽ വെസ്റ്റിൻഡീസ് ഫൈനലിൽ തോല്പിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ(അഞ്ച് വിക്കറ്റിന്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36868,
    "questionText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ് കന്നിക്കിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ?\r\n",
    "answerText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 36869,
    "questionText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ ആദ്യം ബാറ്റുചെയ്ത ഇന്ത്യ നേടിയ റൺസ് ?\r\n",
    "answerText": " 145(മൂന്ന് പന്ത് ബാക്കി നിൽക്കെയാണ് വിൻഡീസ് ലക്‌ഷ്യം കണ്ടത്) "
  },
  {
    "questionNum": 36870,
    "questionText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പ് ഫൈനലിൽ കളിയിലെ കേമൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കിസി കാർട്ടി(52 റൺസുമായി പുറത്താകാതെ നിന്നു ) "
  },
  {
    "questionNum": 36871,
    "questionText": " 2016-ലെ അണ്ടർ-19 ക്രിക്കറ്റ് ലോകകപ്പിന്റെ താരം ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മെഹ്ദി സഹൻ(ബംഗ്ലാദേശ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 36872,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ചാമ്പ്യൻ ആയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36873,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ഇന്ത്യ എത്ര സ്വർണം നേടി ?\r\n",
    "answerText": 188
  },
  {
    "questionNum": 36874,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ഇന്ത്യ എത്ര വെള്ളി നേടി ?\r\n",
    "answerText": 90
  },
  {
    "questionNum": 36875,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ഇന്ത്യ എത്ര വെങ്കലം നേടി ?\r\n",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 36876,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ഇന്ത്യ ആകെ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": 308
  },
  {
    "questionNum": 36877,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ 2-ാം സ്ഥാനത്തെത്തിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36878,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2016-ൽ ശ്രീലങ്ക ആകെ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " 25 സ്വർണമടക്കം 186 "
  },
  {
    "questionNum": 36879,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസ് 2017 ആതിഥ്യം വഹിക്കാൻ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട\r\nരാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് (നേപ്പാൾ തലസ്ഥാനം കാഠ്മണ്ഡവാണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 36880,
    "questionText": " 2016-ൽ ബംഗളൂരുവിൽ നടന്ന ഫെഡറേഷൻ കപ്പ് ജൂനിയർ അത്‌ലറ്റിക് മീറ്റിൽ ഓവറോൾ കിരീടം നേടിയ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 36881,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി മൂന്നാം തവണ ഫെഡറേഷൻ കപ്പ് ജൂനിയർ അത്‌ലറ്റിക് മീറ്റിൽ ഓവറോൾ കിരീടം നേടിയ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 36882,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് കിരീടം സ്വന്തമാക്കിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36883,
    "questionText": " പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് നടന്ന രാജ്യം ?\r\nബംഗ്ലാദേശ് ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 36884,
    "questionText": " പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36885,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് ഫൈനലിൽ\r\nഇന്ത്യ കിരീടം നേടിയത് ആരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് ( 8 വിക്കറ്റിന്) "
  },
  {
    "questionNum": 36886,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് ഫെനലിലെ താരം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രണവ് (ഇന്ത്യ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36887,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന പ്രഥമ ട്വൻറി-20 ഏഷ്യാ കപ്പ് ടൂർണമെൻറിലെ താരം ?\r\n",
    "answerText": " സബ്ബീർ റഹ്മാൻ(ബംഗ്ലാദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 36888,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗമേറിയ താരം ?\r\n",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 36889,
    "questionText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് സ്വർണം നേടിയ ഒളിമ്പിക്സുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ബെയ്ജിങ്ങിലും ലണ്ടനിലും "
  },
  {
    "questionNum": 36890,
    "questionText": " ബെയ്ജിങ്ങിലും ലണ്ടനിലും ഒളിമ്പിക്സുകളിൽ ഉസൈൻ ബോൾട്ട്\r\nസ്വർണം നേടിയ ഇനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " 100, 200,4-100 റിലേയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36891,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ 28 സ്വർണമടക്കം 28 മെഡലുകൾ എന്ന അപൂർവ നേട്ടം\r\nകൈവരിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36892,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര സ്വർണം നേടിയിട്ടുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 36893,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ആകെ എത്ര മെഡലുകൾ നേടിയിട്ടുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 36894,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ഒളിമ്പിക്സിൽ\r\n28 മെഡലുകൾ നേടിയതു എത്ര ഒളിമ്പിക്സുകളിൽ നിന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": "\r\n5"
  },
  {
    "questionNum": 36895,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ വ്യക്തിഗത മെഡൽ നേട്ടത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ളത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36896,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചു സ്വർണവും ഒരു വെള്ളിയും "
  },
  {
    "questionNum": 36897,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ആതെൻസ്\r\nഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " 6 സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 36898,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ബെയ്‌ജിങ്\r\nഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " 8സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36899,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം മൈക്കിൾ ഫെലിപ്സ് ലണ്ടൻ\r\nഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര മെഡൽ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " 4സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 36900,
    "questionText": " വനിതകളിൽ ഒളിമ്പിക്സിൽ വ്യക്തിഗത മെഡൽ നേട്ടത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ളത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം കാത്തി ലെഡേക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 36901,
    "questionText": " വനിതകളിൽ ഒളിമ്പിക്സിൽ വ്യക്തിഗത മെഡൽ നേട്ടത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള അമേരിക്കയുടെ നീന്തൽ താരം കാത്തി ലെഡേക്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ എത്ര മെഡലുകൾ നേടി ?\r\n",
    "answerText": " നാല് സ്വർണവും ഒരു വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 36902,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യക്കു വെള്ളി മെഡൽ ലഭിച്ച ഇനം ?\r\n",
    "answerText": " വനിത ബാഡ്മിൻറൺ സിംഗിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36903,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ബാഡ്മിൻറൺ സിംഗിൾസിൽ വെള്ളി മെഡൽ ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദുകാരി പി.വി സിന്ധുവിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36904,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വെള്ളി മെഡൽ ലഭിച്ച പി.വി സിന്ധുവിന്റെ ജന്മദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 36905,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ബാഡ്മിൻറൺ സിംഗിൾസിൽ പി.വി സിന്ധുവിന് ലഭിച്ച മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36906,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ വെള്ളി നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി?\r\n",
    "answerText": " പി.വി സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 36907,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യക്കു വെങ്കല മെഡൽ ലഭിച്ച ഇനം ?\r\n",
    "answerText": " വനിതാ ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 36908,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കല മെഡൽ ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാനക്കാരി സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 36909,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വെങ്കല മെഡൽ ലഭിച്ച പി.വി സാക്ഷി മാലിക്കിന്റെ ജന്മദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 36910,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിതാ ഗുസ്തിയിൽ സാക്ഷി മാലിക്കിന് ലഭിച്ച മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36911,
    "questionText": " ഗുസ്തിയിൽ മെഡൽ നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത?\r\n",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 36912,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ജിംനാസ്റ്റിക്സ് വോൾട്ട് വിഭാഗത്തിൽ\r\nനാലാം സ്ഥാനത്തെത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ദിപ കർമാർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 36913,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ജിംനാസ്റ്റിക്സ് വോൾട്ട് വിഭാഗത്തിൽ\r\nദിപ കർമാർക്കർക്ക് ലഭിച്ച സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 36914,
    "questionText": " ജിംനാസ്റ്റിക്സിൽ ഇന്ത്യൻ താരത്തിന്റെ ഏറ്റവും മികച്ച പ്രകടനം?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ വനിത ജിംനാസ്റ്റിക്സ് വോൾട്ട് വിഭാഗത്തിൽ\r\nദിപ കർമാർക്കർക്ക് ലഭിച്ച നാലാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 36915,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ അത്‍ലറ്റിക്സിൽ സ്റ്റീപ്പിൾ ചേസിൽ ഹൈഫനലിലെത്തിയ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ലളിത ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 36916,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ലളിത ബാബർ ഫൈനലിലെത്തിയ ഇനം ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റീപ്പിൾ ചേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36917,
    "questionText": " പി.ടി ഉഷക്കു ശേഷം ഫൈനലിൽ കടക്കുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ അത്‌ലറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ലളിത ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 36918,
    "questionText": " ചരിത്രം സൃഷ്ടിച്ച് അഞ്ചാം വട്ടവും ലോക ഫുട്ബോളർക്കുള്ള ബാലൺ ദ്യോർ പുരസ്കാരം നേടിയ താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബാഴ്സലോണയുടെ അർജൻറീന താരം ലയണൽ മെസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 36919,
    "questionText": " ആഗോള ഫുട്ബോൾസംഘടനയ്ക്ക് കീഴിലുള്ള രാജ്യങ്ങളിലെ ദേശിയ പരിശീലകരും ക്യാപ്റ്റന്മാരും മാധ്യമ പ്രവർത്തകരും പങ്കെടുത്ത വോട്ടെടുപ്പിൽ മെസ്സിക്ക് എത്ര ശതമാനമാണ് വോട്ട് ലഭിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 41.88 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36920,
    "questionText": " ബാലൻ ദ്യോർ പുരസ്സാരം ഫിഫ നിർത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2017
  },
  {
    "questionNum": 36921,
    "questionText": " ബെംഗളൂരു എഫ്.സി. ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോൾ ലീഗ് കിരീടം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 2015-16 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36922,
    "questionText": " 2015-16ന് മുൻപ് ഏതു വർഷങ്ങളിലാണ് ബെംഗളൂരു എഫ്.സി. ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോൾ ലീഗ് കിരീടം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " 2013-14 സീസണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36923,
    "questionText": " 2016-ലെ സാഫ്കപ്പ് ഫുട്‌ബോൾ കിരീടം നേടിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36924,
    "questionText": " സാഫ്കപ്പ് ഫുട്‌ബോൾ ഫൈനലിൽ ആരെയാണ് ഇന്ത്യ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്താനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36925,
    "questionText": " സാഫ്കപ്പ് ഫുട്‌ബോൾ ടൂർണമെൻറിലെ ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ കിരീടമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഏഴാം കിരീടമായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36926,
    "questionText": " 70- മത് സന്തോഷ് ട്രോഫി ഫുട്ബാൾ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സർവീസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36927,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 13-ന് നാഗ്പൂരിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ആരെയാണ് സർവീസസ് കീഴടക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയെ "
  },
  {
    "questionNum": 36928,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഉത്തേജകമരുന്ന് വിവാദത്തിൽപ്പെട്ട് ഒളിമ്പിക്സിൽ മത്സരിക്കാനാവാത്ത ഗുസ്തി താരം?\r\n",
    "answerText": " നർസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36929,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഉത്തേജകമരുന്ന് വിവാദത്തിൽപ്പെട്ട\r\nനർസിങ്ങിന് വിലക്കു ലഭിച്ചത് എത്ര വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 36930,
    "questionText": " അഞ്ചുതവണ ഗ്രാൻസ്ലാം കിരീടം നേടിയ മുൻ ലോക ഒന്നാം നമ്പർ ടെന്നീസ് താരം?\r\n",
    "answerText": " മരിയ ഷറപ്പോവ "
  },
  {
    "questionNum": 36931,
    "questionText": " മുൻ ലോക ഒന്നാം നമ്പർ ടെന്നീസ് താരം മരിയ ഷറപ്പോവ എത്ര തവണ ഗ്രാൻസ്ലാം കിരീടം നേടിയിട്ടുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 36932,
    "questionText": " അഞ്ചുതവണ ഗ്രാൻസ്ലാം കിരീടം നേടിയ മുൻ ലോക ഒന്നാം നമ്പർ ടെന്നീസ് താരം മരിയ ഷറപ്പോവ ഏത് രാജ്യക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36933,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഉത്തേജകമരുന്ന് ഉപയോഗിച്ചതിന്റെ പേരിൽ ടെനീസിൽനിന്ന് താത്കാലികമായി വിലക്കിയ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " മരിയ ഷറപ്പോവ "
  },
  {
    "questionNum": 36934,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഉത്തേജകമരുന്ന് ഉപയോഗിച്ചതിന്റെ പേരിൽ ടെനീസിൽനിന്ന് താത്കാലികമായി വിലക്കിയ മരിയ ഷറപ്പോവ ഉത്തേജക മരുന്ന് പരിശോധനയിൽ പരാജയപ്പെട്ടതായി അറിയിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2016 മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 36935,
    "questionText": " 2016 മാർച്ച് 8-ന് മരിയ ഷറപ്പോവ ഉത്തേജക മരുന്ന് പരിശോധനയിൽ പരാജയപ്പെട്ടതായി അറിയിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മരിയ ഷറപ്പോവ "
  },
  {
    "questionNum": 36936,
    "questionText": " മരിയ ഷറപ്പോവ 2006 മുതൽ ഉപയോഗിച്ചുവരുന്നതായി സമ്മതിച്ചിരുന്ന ഉത്തേജക മരുന്ന്?\r\n",
    "answerText": " മെൽഡോണിയം "
  },
  {
    "questionNum": 36937,
    "questionText": " 2006 മുതൽ മെൽഡോണിയം എന്ന ഉത്തേജക മരുന്ന് ഉപയോഗിച്ചുവരുന്നതായി സമ്മതിച്ച മുൻ ലോക ഒന്നാം നമ്പർ ടെന്നീസ് താരം?\r\n",
    "answerText": " മരിയ ഷറപ്പോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36938,
    "questionText": " 2015-ലെ മികച്ച പുരുഷ കായിക താരത്തിനുള്ള ലോറസ് പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ലോക ഒന്നാം ടെന്നീസ്താരം നൊവാക്ദ്യോക്കോവിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36939,
    "questionText": " 2015-ലെ മികച്ച വനിതാ താരത്തിനുള്ള ലോറസ് പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " സെറീന വില്യംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36940,
    "questionText": " 2015-ലെ മികച്ച ടീമിനുള്ള പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് റഗ്ബി ട്ടീം "
  },
  {
    "questionNum": 36941,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ പുരുഷ വിഭാഗം സിംഗിൾസ് കിരീടം നേടിയതോടെ ഒരേസമയം നാല് ഗ്രാൻഡ്സ്ലാം കിരീടങ്ങൾ നേടിയ മൂന്നാമത്തെ ടെന്നീസ് താരമായി മാറിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സെർബിയയുടെ നൊവാക്ദ്യോക്കോവിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36942,
    "questionText": " നൊവാക്ദ്യോക്കോവിച്ച് കിരീടം നേടിയത് ഏതെല്ലാം ടൂർണ്ണമെന്റിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ, യു.എസ്. ഓപ്പൺ, വിം ബിൾഡൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36943,
    "questionText": " 2016 ലെ ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ടെന്നിസിൽ പുരുഷ കിരീടം ലഭിച്ചതാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " നോവാക്സ് ദ്യോക്കോവിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 36944,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ടെന്നിസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയ ജർമ്മനിക്കാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ജലിക്കെർബർ "
  },
  {
    "questionNum": 36945,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ടെന്നിസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 36946,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ടെന്നിസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയ ബ്രിട്ടൻകാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മാർട്ടിന ഹിംഗിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36947,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ടെന്നിസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയ ബ്രസീലിയൻ താരം ആര്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രുണോ സോറസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36948,
    "questionText": " 2016-ൽ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ പുരുഷ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " നൊവാക്ദ്യോക്കോവിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 36949,
    "questionText": " 2016-ൽ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " മുഗ്രസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36950,
    "questionText": " 2016-ൽ മിക്സഡ് ഡബിൾസിൽ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " നഹിംഗിസ്-ലി യാൻഡർ പേസ് സഖ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36951,
    "questionText": " പുരുഷവിഭാഗത്തിൽ ഗ്രാൻഡ്സ്ലാം നേടുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ താരം ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലിയാണ്ടർ പെയ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 36952,
    "questionText": " 2016-ൽ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ വനിതാ ഡബിൾസിൽ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " കരോലിന ഗ്രാഷ്യ-ക്രി സ്റ്റീന മാഡനോവിച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36953,
    "questionText": " 2016-ൽ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ പുരുഷ ഡബിൾസിൽ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഫെലിഷ്യാനോ ലോപ്സ്-മാർക്ക് ലോപസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36954,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ ടൂർണമെന്റിൽ പുരുഷ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡി മറേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36955,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ ടൂർണമെന്റിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സെറിന് വില്യംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36956,
    "questionText": " ആൻഡി മറേ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36957,
    "questionText": " സെറിന് വില്യംസ് ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " യു.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36958,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ വനിതാ ഡബിൾസിൽ വിജയിയായ ടീം?\r\n",
    "answerText": " സെറീന വില്യംസ്, വീനസ് വില്യംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36959,
    "questionText": " 2016 ലെ യു.എസ് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ പുരുഷ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റാനിസ്ലാവ് വാവ്റിങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36960,
    "questionText": " 2016 ലെ യു.എസ് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ പുരുഷ കിരീടം നേടിയ സ്റ്റാനിസ്ലാവ് വാവ്റിങ്ക രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിറ്റ്സർലൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 36961,
    "questionText": " 2016 ലെ യു.എസ് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ആഞ്ജലിക്കെർബർ "
  },
  {
    "questionNum": 36962,
    "questionText": " 2016 ലെ യു.എസ് ഓപ്പൺ ടെന്നീസിൽ വനിതാ കിരീടം നേടിയ ആഞ്ജലിക്കെർബർ ഏതു രാജ്യക്കാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 36963,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ പുരുഷ ഡബിൾസ് ജേതാക്കൾ ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ജാമി മുറെ,ബ്രുണോ സോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 36964,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ പുരുഷ ഡബിൾസ് ജേതാവായ ജാമി മുറെ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36965,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ പുരുഷ ഡബിൾസ് ജേതാവായ ബ്രു\r\nണോ സോറസ് ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസ്സീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36966,
    "questionText": " 2016 വിംബിൾഡൺ വനിതാ ഡബിൾസ് ജേതാക്കൾ ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ബിതാനീമറ്റേക്സാൻറ്സ്, ലൂസി സഫറോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36967,
    "questionText": " മിക്സഡ് ഡബിൾസ് മേറ്റ്സ് ആരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " പ്രവിക്,ലോറ സിഗ്മണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36968,
    "questionText": " 2016 സീസണിലെ മികച്ച ഹോക്കി താരത്തിനുള്ള ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ പുരസ്കാരം സ്വീകരിച്ച മലയാളി ഗോൾ കീപ്പർ?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ. ശ്രീജേഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36969,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായി ഒരു മലയാളി താരത്തിന് മികച്ച ഹോക്കി താരത്തിനുള്ള ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചു .താരം ?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ. ശ്രീജേഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36970,
    "questionText": " 2016 സീസണിലെ മികച്ച ഹോക്കി താരത്തിനുള്ള ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ പുരസ്കാരത്തുക?\r\n",
    "answerText": " 25 ലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 36971,
    "questionText": " 2016 സീസണിലെ വനിതാ വിഭാഗത്തിൽ മികച്ച ഹോക്കി താരത്തിനുള്ള ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ പുരസ്കാരം സ്വീകരിച്ച\r\nവനിത ?\r\n",
    "answerText": " ദീപിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36972,
    "questionText": " 2016-ലെ ധ്യാൻചന്ദ് ആജീവനാന്ത പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " മുൻ ഹോക്കി നായകൻ ശങ്കർ ലക്ഷ്മണിന് "
  },
  {
    "questionNum": 36973,
    "questionText": " മുൻ ഹോക്കി നായകൻ ശങ്കർ ലക്ഷ്മണിന് 2016-ൽ ലഭിച്ച പുരസ്കാരം?\r\n",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദ് ആജീവനാന്ത പുരസ്കാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36974,
    "questionText": " ഹോക്കി താരങ്ങൾക്കുള്ള പുരസ്‌കാരങ്ങൾ നൽകുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹോക്കി ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 36975,
    "questionText": " ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ 2016ലെ ഭാവി താരങ്ങൾക്കുള്ള പുരസ്കാരത്തിന് പുരുഷ വിഭാഗത്തിൽ അർഹനായത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹർജീത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 36976,
    "questionText": " ഹോക്കി ഇന്ത്യയുടെ 2016ലെ ഭാവി താരങ്ങൾക്കുള്ള പുരസ്കാരത്തിന് വനിതാ വിഭാഗത്തിൽ നൽകിയത് ആർക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രീതി ദുബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 36977,
    "questionText": " അർജുന പുരസ്കാരജേതാവായ മലയാളി താരം?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ.ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36978,
    "questionText": " 2016 ഇന്ത്യയുടെ ഹോക്കി ടീം കൃാപ്റ്റനായി തിരഞ്ഞെടുത്ത മലയാളി?\r\n",
    "answerText": " പി.ആർ.ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 36979,
    "questionText": " 2016-ൽ ലണ്ടനിൽ നടന്ന ചാമ്പ്യൻസ്ട്രോഫി ഹോക്കിയിൽ ഇന്ത്യ നേടിയ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളിമെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 36980,
    "questionText": " 2016-ൽ ചാമ്പ്യൻസ്ട്രോഫി ഹോക്കി നടന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ലണ്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36981,
    "questionText": " 2016-ൽ ഇന്ത്യ വെള്ളിമെഡൽ നേടിയ ഹോക്കി ടൂർണമെന്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ലണ്ടനിൽ നടന്ന ചാമ്പ്യൻസ്ട്രോഫി ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 36982,
    "questionText": " 1982-ൽ ചാമ്പ്യൻസ്ട്രോഫി ഹോക്കിയിൽ ഇന്ത്യ നേടിയ മെഡൽ ?\r\nവെങ്കലം ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 36983,
    "questionText": " 2016-ൽ ലണ്ടനിൽ നടന്ന ചാമ്പ്യൻസ്ട്രോഫി ഹോക്കി ഫൈനലിൽ ഇന്ത്യയെ തോല്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ(പെനാൽറ്റി ഷൂട്ടൗട്ടിൽ ആണ് തോറ്റത്) "
  },
  {
    "questionNum": 36984,
    "questionText": " 2016-ലെ സുൽത്താൻ അസ്ലൻഷാഹോക്കിയിൽ ഇന്ത്യനേടിയ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 36985,
    "questionText": " 2016-ലെ സുൽത്താൻ അസ്ലൻഷാഹോക്കി ഫൈനലിൽ ഇന്ത്യയെ തോല്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ(4-0) "
  },
  {
    "questionNum": 36986,
    "questionText": " 2016-ൽ നടന്ന സ്വിസ് ഓപ്പൺ ഗ്രാൻപ്രീ ബാഡ്മിൻറണിൽ കിരീടം നേടിയ മലയാളി താരം ?\r\n",
    "answerText": " എച്ച്.എസ്. പ്രണോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 36987,
    "questionText": " 2016-ൽ മലയാളി താരം എച്ച്.എസ്. പ്രണോയ് കിരീടം നേടിയ\r\nബാഡ്മിന്റൻ ടൂർണമെന്റ് ?\r\n",
    "answerText": " സ്വിസ് ഓപ്പൺ ഗ്രാൻപ്രീബാഡ്മിന്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 36988,
    "questionText": " 2016-ൽ നടന്ന സ്വിസ് ഓപ്പൺ ഗ്രാൻപ്രീ ബാഡ്മിന്റൻ\r\nഫൈനലിൽ മലയാളി താരം എച്ച്.എസ്. പ്രണോയ് തോൽപ്പിച്ചത് ആരെ?\r\n",
    "answerText": " ജർമനിയുടെ മാർക് വീബ്ലറെ "
  },
  {
    "questionNum": 36989,
    "questionText": " 2014-ൽ ഇൻഡൊനീഷ്യ ഗ്രാൻപ്രിയിൽ കിരീടം നേടിയ മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " എച്ച്.എസ്. പ്രണോയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36990,
    "questionText": " ലോക റേ​ഡി​യോ ദി​നം? ",
    "answerText": " ഫെ​ബ്രു​വ​രി 13 "
  },
  {
    "questionNum": 36991,
    "questionText": " ദേശീയ ബാഡ്മിൻറൺ വനിതാ കിരീടം നേടിയ കേരളതാരം?\r\n",
    "answerText": " പി.സി. തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 36992,
    "questionText": " ബാഡ്മിൻറണിൽ 2016 ലെ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം നമ്പർ താരം ?\r\n",
    "answerText": " സൈന നേവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36993,
    "questionText": " 2016 ലെ ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ\r\nഇന്ത്യൻ ബാഡ്മിൻറൺ താരം ?\r\n",
    "answerText": " സൈന നേവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 36994,
    "questionText": " ബാഡ്മിൻറണിൽ ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം നമ്പർ താരം സൈന നേവാൾ\r\nഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 36995,
    "questionText": " 2016 ലെ ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ബാഡ്മിൻറൺ ഫൈനലിൽ\r\nസൈന നേവാൾ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ചൈനയുടെ സൺ യൂവിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36996,
    "questionText": " 2016 ലെ ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ ബാഡ്മിൻറൺ ഫൈനൽ നടന്നിരുന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " സിഡ്നി(ജൂൺ 12) "
  },
  {
    "questionNum": 36997,
    "questionText": " ഫിഫ റാങ്കിങ്ങിൽ 2016-ൽ ഒന്നാമത് എത്തിയ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " അർജൻറീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36998,
    "questionText": " ഫുട്ബോൾ മികവ് പരിഗണിച്ച് അന്താരാഷ്ട്ര ഫുട് ബോൾ സംഘടനയായ ഫിഫ തയ്യാറാക്കുന്ന റാങ്ക് പട്ടികയിൽ 2016-ൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം :\r\n",
    "answerText": " അർജൻറീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 36999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ ഗതിനിർണയ ഉപഗ്രഹം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ്. 1-ജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 37000,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏഴാമത്തെ ഗതിനിർണയ ഉപഗ്രഹം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ്. 1-ജി "
  }
]